{
    "theme": "Film, színház",
    "questions": [
        {
            "question": "Ki volt a Forrest Gump c. film főszereplője?",
            "answers": [
                "Tom Hanks",
                "Tim Robbins",
                "Mel Gibson"
            ],
            "correct_answer": "Tom Hanks"
        },
        {
            "question": "1988-ban melyik film kapott Oscar-díjat?",
            "answers": [
                "Esőember",
                "Veszedelmes viszonyok",
                "Farkasokkal táncoló"
            ],
            "correct_answer": "Esőember"
        },
        {
            "question": "Mi volt Bud Spencer eredeti neve?",
            "answers": [
                "Carlo Pedersoli",
                "Mario Girotti",
                "Carlo Girotti"
            ],
            "correct_answer": "Carlo Pedersoli"
        },
        {
            "question": "Melyik évben kapott Oscar-díjat a Titanic c. film?",
            "answers": [
                "1997",
                "1998",
                "1999"
            ],
            "correct_answer": "1997"
        },
        {
            "question": "Ki a Csillagok háborújának atyja?",
            "answers": [
                "George Lucas",
                "Jake Lloyd",
                "Ewan McGregor"
            ],
            "correct_answer": "George Lucas"
        },
        {
            "question": "Hol kerül sor az Oscar-díj átadásra?",
            "answers": [
                "Hollywoodban",
                "New Yorkban",
                "Las Vegasban"
            ],
            "correct_answer": "Hollywoodban"
        },
        {
            "question": "Ki volt Gálvölgyi János apósa?",
            "answers": [
                "Rodolfó",
                "Alfonzó",
                "Latabár Kálmán"
            ],
            "correct_answer": "Rodolfó"
        },
        {
            "question": "Melyik filmben nyújtott alakításáért kapott Oscar-díjat Leonardo DiCaprio?",
            "answers": [
                "A visszatérő",
                "Aviátor",
                "A Wall Street farkasa"
            ],
            "correct_answer": "A visszatérő"
        },
        {
            "question": "Ki Pocahontas a Walt Disney mesében?",
            "answers": [
                "indián hercegnő",
                "hableány",
                "császár leánya"
            ],
            "correct_answer": "indián hercegnő"
        },
        {
            "question": "1956-ban melyik film nyert Oscar díjat?",
            "answers": [
                "80 nap alatt a Föld körül",
                "Híd a Kwai folyón",
                "West Side Story"
            ],
            "correct_answer": "80 nap alatt a Föld körül"
        },
        {
            "question": "Hány cm magas volt Yoda a Star Wars szereplője?",
            "answers": [
                "140 cm",
                "66 cm",
                "97 cm"
            ],
            "correct_answer": "66 cm"
        },
        {
            "question": "Mikor készült a Száll a kakukk fészkére c. film?",
            "answers": [
                "1970-ben",
                "1976-ban",
                "1975-ben"
            ],
            "correct_answer": "1975-ben"
        },
        {
            "question": "Melyik években játszódik a Star Trek?",
            "answers": [
                "1960-as",
                "1970-es",
                "1950-es"
            ],
            "correct_answer": "1960-as"
        },
        {
            "question": "Ki Mushu a Mulan c. Disney rajzfilmben?",
            "answers": [
                "házisárkány",
                "kobold",
                "hobbit"
            ],
            "correct_answer": "házisárkány"
        },
        {
            "question": "Melyik országban rendezik meg a Locarnói Nemzetközi Filmfesztivált?",
            "answers": [
                "Franciaország",
                "Olaszország",
                "Svájc"
            ],
            "correct_answer": "Svájc"
        },
        {
            "question": "Ki a főszereplője Az utolsó szamuráj c. filmnek?",
            "answers": [
                "Tom Cruise",
                "Tom Hanks",
                "Tom Welling"
            ],
            "correct_answer": "Tom Cruise"
        },
        {
            "question": "Hányadik Golden Globe-gálát rendezték 2016-ban?",
            "answers": [
                "73.",
                "74.",
                "72."
            ],
            "correct_answer": "73."
        },
        {
            "question": "A Madagaszkár c. animációs filmben mi a neve az oroszlánnak?",
            "answers": [
                "Alex",
                "Gloria",
                "Rico"
            ],
            "correct_answer": "Alex"
        },
        {
            "question": "Mi volt a születési neve Ruttkai Évának?",
            "answers": [
                "Russ Éva",
                "Szabó Éva",
                "Robok Éva"
            ],
            "correct_answer": "Russ Éva"
        },
        {
            "question": "Hol született Antonio Banderas?",
            "answers": [
                "Barcelonában",
                "Sevillában",
                "Malagában"
            ],
            "correct_answer": "Malagában"
        },
        {
            "question": "Milyen anyagból készült Pinokkió?",
            "answers": [
                "műanyagból",
                "fából",
                "textilből"
            ],
            "correct_answer": "fából"
        },
        {
            "question": "Hol kerül átadásra az Emmy-díj?",
            "answers": [
                "Los Angelesben",
                "New Yorkban",
                "Hollywoodban"
            ],
            "correct_answer": "Los Angelesben"
        },
        {
            "question": "Hol született Páger Antal, Kossuth-díjas színész?",
            "answers": [
                "Makón",
                "Debrecenben",
                "Szegeden"
            ],
            "correct_answer": "Makón"
        },
        {
            "question": "Hányszoros Golden Globe-díjas Robin Williams?",
            "answers": [
                "kétszeres",
                "négyszeres",
                "hatszoros"
            ],
            "correct_answer": "hatszoros"
        },
        {
            "question": "Hol játszódik a Lucky Luke képregénysorozat?",
            "answers": [
                "a dzsungelben",
                "a vadnyugaton",
                "a sivatagban"
            ],
            "correct_answer": "a vadnyugaton"
        },
        {
            "question": "Mi a neve a másik két mókusnak az Alvin és a mókusokban?",
            "answers": [
                "David és Ted",
                "Simon és Theodore",
                "Simon és David"
            ],
            "correct_answer": "Simon és Theodore"
        },
        {
            "question": "Mi a neve a fekete párducnak A dzsungel könyvében?",
            "answers": [
                "Sir Kán",
                "Bagira",
                "Akela"
            ],
            "correct_answer": "Bagira"
        },
        {
            "question": "Mikor mutatták be az Augusztus Oklahomában c. filmet?",
            "answers": [
                "2015-ben",
                "2014-ben",
                "2010-ben"
            ],
            "correct_answer": "2014-ben"
        },
        {
            "question": "Ki játszotta Donna szerepét a Mamma Mia! c. filmben?",
            "answers": [
                "Meryl Streep",
                "Sharon Stone",
                "Nicole Kidman"
            ],
            "correct_answer": "Meryl Streep"
        },
        {
            "question": "Milyen állat Garfield?",
            "answers": [
                "macska",
                "mókus",
                "kutya"
            ],
            "correct_answer": "macska"
        },
        {
            "question": "Ki nem szerepelt az Alice csodaországban c. filmben?",
            "answers": [
                "Toto",
                "Április bolondja",
                "Kalapos"
            ],
            "correct_answer": "Toto"
        },
        {
            "question": "Mi a neve a kaposvári színháznak?",
            "answers": [
                "Gárdonyi Géza Színház",
                "Csiky Gergely Színház",
                "Móricz Zsigmond Színház"
            ],
            "correct_answer": "Csiky Gergely Színház"
        },
        {
            "question": "Hol játszódik a Halálsoron c. film?",
            "answers": [
                "az űrben",
                "elmegyógyintézetben",
                "börtönben"
            ],
            "correct_answer": "börtönben"
        },
        {
            "question": "Mi a neve a vízilónak a Madagaszkár c. filmben?",
            "answers": [
                "Gloria",
                "Alex",
                "Melman"
            ],
            "correct_answer": "Gloria"
        },
        {
            "question": "Melyik filmben nem játszott Kaszás Attila?",
            "answers": [
                "Kútfejek",
                "Valami Amerika",
                "Üvegtigris"
            ],
            "correct_answer": "Valami Amerika"
        },
        {
            "question": "Melyik számokkal lett telitalálata Andrásnak a Valami Amerika c. filmben?",
            "answers": [
                "1,2,3,4,5",
                "10,20,30,40,50",
                "12,22,32,42,52"
            ],
            "correct_answer": "1,2,3,4,5"
        },
        {
            "question": "Milyen állat Ted az amerikai vígjátékban?",
            "answers": [
                "mackó",
                "elefánt",
                "oroszlán"
            ],
            "correct_answer": "mackó"
        },
        {
            "question": "Melyik filmben nem játszott Patrick Swayze?",
            "answers": [
                "Dirty Dancing",
                "Ghost",
                "Titanic"
            ],
            "correct_answer": "Titanic"
        },
        {
            "question": "Ki énekelte a Titanic betétdalát?",
            "answers": [
                "Shania Twain",
                "Celine Dion",
                "Shakira"
            ],
            "correct_answer": "Celine Dion"
        },
        {
            "question": "Ki rendezte A tanú c. filmet?",
            "answers": [
                "Bacsó Péter",
                "Fábri Péter",
                "Mészáros Péter"
            ],
            "correct_answer": "Bacsó Péter"
        },
        {
            "question": "Melyik rajzfilm szereplője Grabowski?",
            "answers": [
                "Macskarisztokraták",
                "Macskafogó",
                "Tom és Jerry"
            ],
            "correct_answer": "Macskafogó"
        },
        {
            "question": "Hány évesen tudja meg Harry Potter hogy varázsló?",
            "answers": [
                "tizennégy",
                "tizenkettő",
                "tizenegy"
            ],
            "correct_answer": "tizenegy"
        },
        {
            "question": "Mi volt a születési neve Karády Katalinnak?",
            "answers": [
                "Kovács Katalin",
                "Kanczler Katalin",
                "Kerekes Katain"
            ],
            "correct_answer": "Kanczler Katalin"
        },
        {
            "question": "Mi volt Tolnay Klári eredeti keresztneve?",
            "answers": [
                "Ilona",
                "Rózsi",
                "Bori"
            ],
            "correct_answer": "Rózsi"
        },
        {
            "question": "Melyik tévéfilmben nem játszott Bajor Imre?",
            "answers": [
                "Linda",
                "Kisváros",
                "Angyalbőrben"
            ],
            "correct_answer": "Kisváros"
        },
        {
            "question": "Az eredeti fekete-fehér Meseautó c. filmet mikor mutatták be?",
            "answers": [
                "1953-ban",
                "1947-ben",
                "1934-ben"
            ],
            "correct_answer": "1934-ben"
        },
        {
            "question": "Hányszoros Oscar-díjas Robert De Niro?",
            "answers": [
                "négyszeres",
                "kétszeres",
                "ötszörös"
            ],
            "correct_answer": "kétszeres"
        },
        {
            "question": "Melyik Marlon Brando legismertebb filmszerepe?",
            "answers": [
                "A Keresztapa",
                "Julius Caesar",
                "Don Juan DeMarco"
            ],
            "correct_answer": "A Keresztapa"
        },
        {
            "question": "Ki rendezte A Keresztapa c. filmet?",
            "answers": [
                "Francis Ford Coppola",
                "John Malkovich",
                "Garry Marshall"
            ],
            "correct_answer": "Francis Ford Coppola"
        },
        {
            "question": "Melyik filmben játszott Michael Jackson?",
            "answers": [
                "Men in Black",
                "Men in Black II",
                "A bárányok hallgatnak"
            ],
            "correct_answer": "Men in Black II"
        },
        {
            "question": "Ki rendezte a Farkasokkal táncoló c. filmet?",
            "answers": [
                "Kevin Costner",
                "Anthony Hopkins",
                "Steven Spielberg"
            ],
            "correct_answer": "Kevin Costner"
        },
        {
            "question": "Melyik filmben játszott Meat Loaf?",
            "answers": [
                "Hatodik érzék",
                "Harcosok klubja",
                "Amerikai szépség"
            ],
            "correct_answer": "Harcosok klubja"
        },
        {
            "question": "Mikor mutatták be a Ryan közlegény megmentése c. filmet?",
            "answers": [
                "1998-ban",
                "2000-ben",
                "1989-ben"
            ],
            "correct_answer": "1998-ban"
        },
        {
            "question": "Hány Oscar-díjat nyert Az angol beteg c. film?",
            "answers": [
                "9",
                "5",
                "10"
            ],
            "correct_answer": "9"
        },
        {
            "question": "Melyik szinház igazgatója Mácsai Pál?",
            "answers": [
                "Örkény István Színház",
                "Turay Ida Színház",
                "Madách Színház"
            ],
            "correct_answer": "Örkény István Színház"
        },
        {
            "question": "Melyik filmben nem játszott Alföldi Róbert?",
            "answers": [
                "Meseautó",
                "Szerelem első vérig",
                "Szerelem második vérig"
            ],
            "correct_answer": "Meseautó"
        },
        {
            "question": "Melyik városban forgatták a Szerelem első és második vérig c. filmeket?",
            "answers": [
                "Szegeden",
                "Sopronban",
                "Kecskeméten"
            ],
            "correct_answer": "Szegeden"
        },
        {
            "question": "Melyik évben játszódik a Dirty Dancing c. film?",
            "answers": [
                "1960-ban",
                "1963-ban",
                "1972-ben"
            ],
            "correct_answer": "1963-ban"
        },
        {
            "question": "Melyik filmben hangzott el az Unchained Melody c. szám?",
            "answers": [
                "Ghost",
                "Dirty Dancing",
                "Országúti diszkó"
            ],
            "correct_answer": "Ghost"
        },
        {
            "question": "Hány éves volt augusztus 18-án Robert Redford?",
            "answers": [
                "79",
                "80",
                "85"
            ],
            "correct_answer": "79"
        },
        {
            "question": "Hány gyermeke van Robert Redfordnak?",
            "answers": [
                "négy",
                "kettő",
                "öt"
            ],
            "correct_answer": "négy"
        },
        {
            "question": "Mi a foglalkozása Szinetár Miklósnak?",
            "answers": [
                "sportoló",
                "rendező",
                "színész"
            ],
            "correct_answer": "rendező"
        },
        {
            "question": "Melyik évben játszódik a Szárnyas fejvadász c. film?",
            "answers": [
                "2019-ben",
                "2020-ban",
                "2013-ban"
            ],
            "correct_answer": "2019-ben"
        },
        {
            "question": "Melyik filmben nem játszott Harisson Ford?",
            "answers": [
                "Paranoia",
                "Atomcsapda",
                "Gettómilliomos"
            ],
            "correct_answer": "Gettómilliomos"
        },
        {
            "question": "Melyik tévévetélkedő szolgál alapjául a Gettómilliomos c. filmnek?",
            "answers": [
                "Leggyengébb láncszem",
                "Legyen Ön is milliomos!",
                "Egy szó, mint száz"
            ],
            "correct_answer": "Legyen Ön is milliomos!"
        },
        {
            "question": "Melyik háború idején játszódik az Apokalipszis most c. film?",
            "answers": [
                "Vietnami háború",
                "második világháború",
                "százéves háború"
            ],
            "correct_answer": "Vietnami háború"
        },
        {
            "question": "Pontosan hány évig tartott a százéves háború?",
            "answers": [
                "116",
                "104",
                "110"
            ],
            "correct_answer": "116"
        },
        {
            "question": "Hány Oscar-díjat nyert a 12 év rabszolgaság c. film?",
            "answers": [
                "három",
                "négy",
                "egy"
            ],
            "correct_answer": "három"
        },
        {
            "question": "Ki Az Argo-akció c. film főszereplője?",
            "answers": [
                "John Goodman",
                "Ben Affleck",
                "Alan Arkin"
            ],
            "correct_answer": "Ben Affleck"
        },
        {
            "question": "Mikor mutatták be az Armageddon c. filmet?",
            "answers": [
                "1998-ban",
                "1999-ben",
                "2003-ban"
            ],
            "correct_answer": "1998-ban"
        },
        {
            "question": "Melyik filmben nem játszott Bruce Willis?",
            "answers": [
                "Avatar",
                "Az utolsó cserkész",
                "Drágán add az életed!"
            ],
            "correct_answer": "Avatar"
        },
        {
            "question": "Ki rendezte az Avatar c. filmet?",
            "answers": [
                "James Cameron",
                "Francis Ford Coppola",
                "John Hughes"
            ],
            "correct_answer": "James Cameron"
        },
        {
            "question": "Ki a főszereplője a Terminátor c. filmnek?",
            "answers": [
                "Arnold Schwarzenegger",
                "Sylvester Stallone",
                "Jean-Claude Van Damme"
            ],
            "correct_answer": "Arnold Schwarzenegger"
        },
        {
            "question": "Milyen nemzetiségű Jean-Claude Van Damme?",
            "answers": [
                "belga",
                "svéd",
                "amerikai"
            ],
            "correct_answer": "belga"
        },
        {
            "question": "Melyik városunkban található a Vörösmarty Színház?",
            "answers": [
                "Székesfehérvár",
                "Budapest",
                "Pécs"
            ],
            "correct_answer": "Székesfehérvár"
        },
        {
            "question": "Milyen állat Dumbó, Walt Disney rajzfilmjében?",
            "answers": [
                "kiselefánt",
                "gólya",
                "varjú"
            ],
            "correct_answer": "kiselefánt"
        },
        {
            "question": "Mi volt Walt Disney első filmalkotása?",
            "answers": [
                "Hófehérke és a hét törpe",
                "Hamupipőke",
                "Bambi"
            ],
            "correct_answer": "Hófehérke és a hét törpe"
        },
        {
            "question": "Melyik animációs film folytatása a Szenilla nyomában?",
            "answers": [
                "Némó nyomában",
                "Agymanók",
                "Jégvarázs"
            ],
            "correct_answer": "Némó nyomában"
        },
        {
            "question": "Melyik mese alapján készült a Jégvarázs c. film?",
            "answers": [
                "A Hókirálynő",
                "A rút kiskacsa",
                "A kis gyufaárus lány"
            ],
            "correct_answer": "A Hókirálynő"
        },
        {
            "question": "Melyik Walt Disney rajzfilm szereplője Hook kapitány?",
            "answers": [
                "Pán Péter",
                "Robin Hood",
                "Alice csodaországban"
            ],
            "correct_answer": "Pán Péter"
        },
        {
            "question": "Milyen fajtájú kutya Susi, a Susi és Tekergő c. rajzfilmben?",
            "answers": [
                "spániel",
                "skót terrier",
                "csivava"
            ],
            "correct_answer": "spániel"
        },
        {
            "question": "Mikor mutatták be az Aladdin c. rajzfilmet Magyarországon?",
            "answers": [
                "1993-ban",
                "1995-ben",
                "1998-ban"
            ],
            "correct_answer": "1993-ban"
        },
        {
            "question": "Mi a neve Az oroszlánkirály c. rajzfim főszereplőjének?",
            "answers": [
                "Szimba",
                "Zordon",
                "Szerafina"
            ],
            "correct_answer": "Szimba"
        },
        {
            "question": "Melyik erdőben játszódik a Micimackó?",
            "answers": [
                "Százholdas Pagonyban",
                "Ezerholdas Vadonban",
                "Száznapos Pagonyban"
            ],
            "correct_answer": "Százholdas Pagonyban"
        },
        {
            "question": "Melyik név becézéséből ered a Micimackó név?",
            "answers": [
                "Emília",
                "Enikő",
                "Emese"
            ],
            "correct_answer": "Emília"
        },
        {
            "question": "Ki rendezte A szakasz c. filmet?",
            "answers": [
                "Oliver Stone",
                "George Lucas",
                "Ridley Scott"
            ],
            "correct_answer": "Oliver Stone"
        },
        {
            "question": "Hány Oscar-díjat nyert a Titanic c. film?",
            "answers": [
                "11",
                "10",
                "8"
            ],
            "correct_answer": "11"
        },
        {
            "question": "Mikor készült a A bolygó neve: Halál c. film?",
            "answers": [
                "1986-ban",
                "1988-ban",
                "1978-ban"
            ],
            "correct_answer": "1986-ban"
        },
        {
            "question": "Mi a neve a hableánynak, A kis hableány c. rajzfilmben?",
            "answers": [
                "Ariel",
                "Bella",
                "Adella"
            ],
            "correct_answer": "Ariel"
        },
        {
            "question": "Mikor mutatták be Az oroszlánkirály c. rajzfilmet?",
            "answers": [
                "1994-ben",
                "1996-ban",
                "1992-ben"
            ],
            "correct_answer": "1994-ben"
        },
        {
            "question": "Melyik színház tagja volt Csepregi Éva?",
            "answers": [
                "Ruttkai Éva Színház",
                "Erkel Színház",
                "Madách Színház"
            ],
            "correct_answer": "Ruttkai Éva Színház"
        },
        {
            "question": "Ki játssza a címszereplőt a Hegylakó c. filmben?",
            "answers": [
                "Christopher Lambert",
                "Sean Connery",
                "Robert De Niro"
            ],
            "correct_answer": "Christopher Lambert"
        },
        {
            "question": "Melyik fesztivál nagydíját nyerte el a Saula fia c. film?",
            "answers": [
                "cannes-i fesztivál",
                "21. Szarajevói filmfesztivál",
                "stockholmi nemzetközi filmfesztivál"
            ],
            "correct_answer": "cannes-i fesztivál"
        },
        {
            "question": "Hányszoros Oscar-díjas színésznő Meryl Streep?",
            "answers": [
                "háromszoros",
                "négyszeres",
                "kétszeres"
            ],
            "correct_answer": "háromszoros"
        },
        {
            "question": "Mikor mutatták be A szarvasvadász c. amerikai filmet?",
            "answers": [
                "1978-ban",
                "1988-ban",
                "1975-ben"
            ],
            "correct_answer": "1978-ban"
        },
        {
            "question": "Ki a férfi főszereplője a Gravitáció c. filmnek?",
            "answers": [
                "George Clooney",
                "Ben Affleck",
                "Adrien Brody"
            ],
            "correct_answer": "George Clooney"
        },
        {
            "question": "Ki rendezte az Annie Hall c. filmet?",
            "answers": [
                "Woody Allen",
                "Francis Ford Coppola",
                "Bryan Singer"
            ],
            "correct_answer": "Woody Allen"
        },
        {
            "question": "Melyik filmben nem játszott Robert Pattinson?",
            "answers": [
                "Ocean’s Thirteen – A játszma folytatódik",
                "Cosmopolis",
                "Harry Potter és a Tűz Serlege"
            ],
            "correct_answer": "Ocean’s Thirteen – A játszma folytatódik"
        },
        {
            "question": "Melyik színész játssza K. ügynököt a Men in Black c. vígjátékban?",
            "answers": [
                "Tommy Lee Jones",
                "Tony Shalhoub",
                "Rip Torn"
            ],
            "correct_answer": "Tommy Lee Jones"
        },
        {
            "question": "Mikor alapították a Monty Python-csoportot?",
            "answers": [
                "1969-ben",
                "1975-ben",
                "1986-ban"
            ],
            "correct_answer": "1969-ben"
        },
        {
            "question": "Milyen származású Sherlock Holmes?",
            "answers": [
                "skót",
                "svéd",
                "ír"
            ],
            "correct_answer": "skót"
        },
        {
            "question": "Mikor mutatták be Magyarországon a Macskarisztokraták c. rajzfilmet?",
            "answers": [
                "1994-ben",
                "1996-ban",
                "1988-ban"
            ],
            "correct_answer": "1994-ben"
        },
        {
            "question": "Hogy hívják a fiút, aki mackóvá változott, a Mackótestvér c. filmben?",
            "answers": [
                "Kenai",
                "Koda",
                "Denahi"
            ],
            "correct_answer": "Kenai"
        },
        {
            "question": "Mi a neve a Verdák c. filmben a főszereplő autónak?",
            "answers": [
                "Villám McQueen",
                "Sally Carrera",
                "Doc Hudson"
            ],
            "correct_answer": "Villám McQueen"
        },
        {
            "question": "Milyen halfajta Szenilla, a Szenilla nyomában c. filmben?",
            "answers": [
                "doktorhal",
                "bohóchal",
                "gömbhal"
            ],
            "correct_answer": "doktorhal"
        },
        {
            "question": "Melyik TV-filmben nem szerepelt Cserhalmi György?",
            "answers": [
                "Szomszédok",
                "Kisváros",
                "Rózsa Sándor"
            ],
            "correct_answer": "Szomszédok"
        },
        {
            "question": "Mikor mutatták be az Indul a bakterház c. vígjátékot?",
            "answers": [
                "1980-ban",
                "1986-ban",
                "1978-ban"
            ],
            "correct_answer": "1980-ban"
        },
        {
            "question": "Mi a Sose halunk meg c. filmvígjáték betétdala?",
            "answers": [
                "Nagy utazás",
                "Vigyázz rám",
                "Olyan szépek voltunk"
            ],
            "correct_answer": "Nagy utazás"
        },
        {
            "question": "Hogy hívták Vuk nagybátyját a rajzfilmben?",
            "answers": [
                "Karak",
                "Kag",
                "Kobak"
            ],
            "correct_answer": "Karak"
        },
        {
            "question": "Melyik településen forgatták A legényanya c. fekete-fehér vígjátékot?",
            "answers": [
                "Dágon",
                "Tardoson",
                "Vértesszőlősön"
            ],
            "correct_answer": "Dágon"
        },
        {
            "question": "Hány évet töltött Robinson Crusoe egy szigeten?",
            "answers": [
                "28",
                "42",
                "13"
            ],
            "correct_answer": "28"
        },
        {
            "question": "Ki a férje Földes Eszter színésznőnek?",
            "answers": [
                "Lovasi András",
                "Simon Kornél",
                "Kamarás Iván"
            ],
            "correct_answer": "Lovasi András"
        },
        {
            "question": "Melyik városban született Kamarás Iván?",
            "answers": [
                "Pécs",
                "Miskolc",
                "Szekszárd"
            ],
            "correct_answer": "Pécs"
        },
        {
            "question": "Hogy hívták Paula fiatalkori udvarlóját, a Mézga család c. rajzfilmsorozatban?",
            "answers": [
                "Hufnágel Pisti",
                "Döbrögi Dániel",
                "Buga Jóska"
            ],
            "correct_answer": "Hufnágel Pisti"
        },
        {
            "question": "Ki volt a főszereplője az Indul a bakterház c. vígjátéknak?",
            "answers": [
                "Regős Bendegúz",
                "Tordai Imi",
                "Gyagyás Tódi"
            ],
            "correct_answer": "Regős Bendegúz"
        },
        {
            "question": "Mi az születéskori vezetékneve Bujtor Istvánnak?",
            "answers": [
                "Frenreisz",
                "Gundel",
                "Nagynemesi"
            ],
            "correct_answer": "Frenreisz"
        },
        {
            "question": "Melyik rajzfilmbe szerepelnek dinoszauruszok?",
            "answers": [
                "Frédi és Béni",
                "Mézga család",
                "Frakk"
            ],
            "correct_answer": "Frédi és Béni"
        },
        {
            "question": "Hányszoros Oscar-díjas Barbra Streisand?",
            "answers": [
                "kétszeres",
                "háromszoros",
                "ötszörös"
            ],
            "correct_answer": "kétszeres"
        },
        {
            "question": "Mikor adták át először \"A Nemzet Színésze\" címet?",
            "answers": [
                "2000-ben",
                "2002-ben",
                "1997-ben"
            ],
            "correct_answer": "2000-ben"
        },
        {
            "question": "2010-ben ki kapta meg \"A Nemzet Színésze\" díjat?",
            "answers": [
                "Haumann Péter",
                "Bodrogi Gyula",
                "Tordy Géza"
            ],
            "correct_answer": "Haumann Péter"
        },
        {
            "question": "Mi az Üvegtigris a filmvígjátékban?",
            "answers": [
                "büfékocsi",
                "üvegszobor",
                "macska neve"
            ],
            "correct_answer": "büfékocsi"
        },
        {
            "question": "Ki játszotta a főszerepet a Made in Hungaria c. filmben?",
            "answers": [
                "Szabó Kimmel Tamás",
                "Simon Kornél",
                "Csányi Sándor"
            ],
            "correct_answer": "Szabó Kimmel Tamás"
        },
        {
            "question": "Melyik színház tagja Schell Judit?",
            "answers": [
                "Thália Színház",
                "Vígszínház",
                "Madách Színház"
            ],
            "correct_answer": "Thália Színház"
        },
        {
            "question": "Melyik tévéfilmben nem játszott Ulmann Mónika?",
            "answers": [
                "Kisváros",
                "Szomszédok",
                "Barátok közt"
            ],
            "correct_answer": "Kisváros"
        },
        {
            "question": "Melyik játékfilmben nem játszott Szerednyei Béla?",
            "answers": [
                "Egy szerelem három éjszakája",
                "Kútfejek",
                "Egy bolond százat csinál"
            ],
            "correct_answer": "Egy szerelem három éjszakája"
        },
        {
            "question": "Ki játssza Ramirezt a Hegylakó c. amerikai filmben?",
            "answers": [
                "Sean Connery",
                "Robert de Niro",
                "Bruce Willis"
            ],
            "correct_answer": "Sean Connery"
        },
        {
            "question": "Melyik filmben játszik jegyárust Sandra Bullock?",
            "answers": [
                "Aludj csak, én álmodom",
                "Szerelmi bájital",
                "Két hét múlva örökké"
            ],
            "correct_answer": "Aludj csak, én álmodom"
        },
        {
            "question": "Mi a címe a Nagy Imre életéről készült filmnek?",
            "answers": [
                "A temetetlen halott",
                "Sorstalanság",
                "Saul fia"
            ],
            "correct_answer": "A temetetlen halott"
        },
        {
            "question": "Ki játszotta Harry Pottert a filmben?",
            "answers": [
                "Daniel Radcliffe",
                "Rupert Grint",
                "Mark Williams"
            ],
            "correct_answer": "Daniel Radcliffe"
        },
        {
            "question": "Kiket neveznek muglinak a Harry Potter c. filmben?",
            "answers": [
                "a hétköznapi embereket",
                "a varázslókat",
                "a boszorkányokat"
            ],
            "correct_answer": "a hétköznapi embereket"
        },
        {
            "question": "Hány gyermeke született Harry Potternek?",
            "answers": [
                "három",
                "egy",
                "hat"
            ],
            "correct_answer": "három"
        },
        {
            "question": "Melyik nem szerepel a Harry Potterben?",
            "answers": [
                "Zsákos Frodó",
                "Véres Báró",
                "Pufók Fráter"
            ],
            "correct_answer": "Zsákos Frodó"
        },
        {
            "question": "Mi a labdajáték neve amit űz Harry Potter?",
            "answers": [
                "kviddics",
                "kvaddics",
                "karavics"
            ],
            "correct_answer": "kviddics"
        },
        {
            "question": "Ki alakította Zsákos Frodót A Gyűrűk Urában?",
            "answers": [
                "Elijah Wood",
                "Ian McKellen",
                "Orlando Bloom"
            ],
            "correct_answer": "Elijah Wood"
        },
        {
            "question": "Kik a hobbitok A Gyűrűk Urában?",
            "answers": [
                "félszerzetek",
                "mágusok",
                "törpök"
            ],
            "correct_answer": "félszerzetek"
        },
        {
            "question": "Ki nem a Gyűrűk Ura szereplője?",
            "answers": [
                "Voldemort",
                "Aragorn",
                "Gandalf"
            ],
            "correct_answer": "Voldemort"
        },
        {
            "question": "Melyik filmben nem szerepelt Jason Statham?",
            "answers": [
                "Nagyfiúk",
                "Az olasz meló",
                "A szállító"
            ],
            "correct_answer": "Nagyfiúk"
        },
        {
            "question": "Melyik művészeti ágban jeleskedik Sylvester Stallone?",
            "answers": [
                "festészet",
                "szobrászat",
                "iparművészet"
            ],
            "correct_answer": "festészet"
        },
        {
            "question": "Ki a női főszereplője a Csokoládé c. filmnek?",
            "answers": [
                "Juliette Binoche",
                "Julia Roberts",
                "Sandra Bullock"
            ],
            "correct_answer": "Juliette Binoche"
        },
        {
            "question": "Milyen állat a főszereplője a Lecsó c. animációs filmnek?",
            "answers": [
                "patkány",
                "nyúl",
                "hörcsög"
            ],
            "correct_answer": "patkány"
        },
        {
            "question": "Melyik TV-filmben szerepelt Garas Dezső?",
            "answers": [
                "Életképek",
                "Szomszédok",
                "Kisváros"
            ],
            "correct_answer": "Életképek"
        },
        {
            "question": "Melyik TV filmben játszott Szulák Andrea?",
            "answers": [
                "Linda",
                "Szomszédok",
                "Kisváros"
            ],
            "correct_answer": "Linda"
        },
        {
            "question": "Melyik színész játssza Linda apját, a Linda c. filmsorozatban?",
            "answers": [
                "Bodrogi Gyula",
                "Harsányi Gábor",
                "Balázs Péter"
            ],
            "correct_answer": "Bodrogi Gyula"
        },
        {
            "question": "Ki játssza a rádióst a Jó reggelt, Vietnam! c. filmben?",
            "answers": [
                "Robin Williams",
                "Kevin Costner",
                "Robert de Niro"
            ],
            "correct_answer": "Robin Williams"
        },
        {
            "question": "Mikor mutatták be a Híd a Kwai folyón c. filmet?",
            "answers": [
                "1957-ben",
                "1967-ben",
                "1973-ban"
            ],
            "correct_answer": "1957-ben"
        },
        {
            "question": "Hány Oscar-díjat nyert A bárányok hallgatnak c. film?",
            "answers": [
                "5",
                "3",
                "6"
            ],
            "correct_answer": "5"
        },
        {
            "question": "Melyik amerikai színésznőről neveztek el kisbolygót?",
            "answers": [
                "Jodie Foster",
                "Natalie Portman",
                "Meryl Streep"
            ],
            "correct_answer": "Jodie Foster"
        },
        {
            "question": "Melyik amerikai színésznő cukorbeteg?",
            "answers": [
                "Halle Berry",
                "Sharon Stone",
                "Raquel Welch"
            ],
            "correct_answer": "Halle Berry"
        },
        {
            "question": "Milyen származású Charlize Theron színésznő?",
            "answers": [
                "dél-afrikai",
                "angliai",
                "svéd"
            ],
            "correct_answer": "dél-afrikai"
        },
        {
            "question": "Ki Kate Hudson, szintén színésznő édesanyja?",
            "answers": [
                "Goldie Hawn",
                "Faye Dunaway",
                "Jane Fonda"
            ],
            "correct_answer": "Goldie Hawn"
        },
        {
            "question": "Melyik magyar film mutatja be az 1956-os eseményeket?",
            "answers": [
                "Szabadság, szerelem",
                "Sose halunk meg",
                "Szerelem első vérig"
            ],
            "correct_answer": "Szabadság, szerelem"
        },
        {
            "question": "Ki játssza Szabó Károlyt a Szabadság, szerelem c. filmben?",
            "answers": [
                "Fenyő Iván",
                "Csányi Sándor",
                "Simon Kornél"
            ],
            "correct_answer": "Fenyő Iván"
        },
        {
            "question": "Melyik magyar film játszódik az 56-os forrdalom alatt?",
            "answers": [
                "Szamárköhögés",
                "Kontroll",
                "Argo"
            ],
            "correct_answer": "Szamárköhögés"
        },
        {
            "question": "Mikor született Connor MacLeod, a Hegylakó filmek címszereplője?",
            "answers": [
                "1518. január 1-jén",
                "1821. január 1-jén",
                "1678. január 1-jén"
            ],
            "correct_answer": "1518. január 1-jén"
        },
        {
            "question": "Hány évesen hunyt el Marilyn Monroe?",
            "answers": [
                "36",
                "43",
                "28"
            ],
            "correct_answer": "36"
        },
        {
            "question": "Hány gyermeke született Charlie Chaplinnek?",
            "answers": [
                "8",
                "6",
                "5"
            ],
            "correct_answer": "8"
        },
        {
            "question": "Hol született Jack Lemmon?",
            "answers": [
                "liftben",
                "taxiban",
                "otthon"
            ],
            "correct_answer": "liftben"
        },
        {
            "question": "Melyik filmben nem játszott Walter Matthau?",
            "answers": [
                "Van, aki forrón szereti",
                "A szomszéd nője mindig zöldebb",
                "Dennis, a komisz"
            ],
            "correct_answer": "Van, aki forrón szereti"
        },
        {
            "question": "Melyik évben lett Eszenyi Enikő a Halhatatlanok Társulatának örökös tagja?",
            "answers": [
                "2013-ban",
                "2010-ben",
                "2009-ben"
            ],
            "correct_answer": "2013-ban"
        },
        {
            "question": "Melyik film játszódik Las Vegasban?",
            "answers": [
                "Másnaposok",
                "Nagyfiúk",
                "Amerikai pite"
            ],
            "correct_answer": "Másnaposok"
        },
        {
            "question": "Ki nem szerepel az Elvált nők klubja c. filmben?",
            "answers": [
                "Meryl Streep",
                "Diane Keaton",
                "Goldie Hawn"
            ],
            "correct_answer": "Meryl Streep"
        },
        {
            "question": "Melyik filmben nem játszott Növényi Norbert?",
            "answers": [
                "Sose halunk meg",
                "Magyar vándor",
                "Papírkutyák"
            ],
            "correct_answer": "Sose halunk meg"
        },
        {
            "question": "Ki játszotta Álmos szerepét a Magyar vándor c. filmben?",
            "answers": [
                "Gesztesi Károly",
                "Csuja Imre",
                "Scherer Péter"
            ],
            "correct_answer": "Gesztesi Károly"
        },
        {
            "question": "Mikor alapították a Jászai Mari-díjat?",
            "answers": [
                "1953-ban",
                "1983-ban",
                "1967-ben"
            ],
            "correct_answer": "1953-ban"
        },
        {
            "question": "Kit alakít Antal Nimród a Machete c. filmben?",
            "answers": [
                "testőrt",
                "orvost",
                "mesterlövészt"
            ],
            "correct_answer": "testőrt"
        },
        {
            "question": "Kiknek az életét dolgozta fel a Kontroll c. magyar film?",
            "answers": [
                "metróellenőrök",
                "metróvezetők",
                "kalauzok"
            ],
            "correct_answer": "metróellenőrök"
        },
        {
            "question": "Ki a főszereplője a Kontroll c. filmnek?",
            "answers": [
                "Csányi Sándor",
                "Hujber Ferenc",
                "Fenyő Iván"
            ],
            "correct_answer": "Csányi Sándor"
        },
        {
            "question": "Hogy hívták a nyugdíjba készülő parkőrt az Égigérő fű c. filmben?",
            "answers": [
                "Poldi bácsi",
                "Toldi bácsi",
                "Géza bácsi"
            ],
            "correct_answer": "Poldi bácsi"
        },
        {
            "question": "Melyik TV-filmben nem játszott Détár Enikő?",
            "answers": [
                "Szomszédok",
                "Nyolc évszak",
                "Linda"
            ],
            "correct_answer": "Szomszédok"
        },
        {
            "question": "Melyik magyar filmben szerepelt Józsa Imre, Jászai-Mari díjas színművész?",
            "answers": [
                "Magyar vándor",
                "Üvegtigris",
                "Sose halunk meg"
            ],
            "correct_answer": "Magyar vándor"
        },
        {
            "question": "Melyik színház tagja volt Józsa Imre?",
            "answers": [
                "József Attila Színház",
                "Madách Színház",
                "Turay Ida Színház"
            ],
            "correct_answer": "József Attila Színház"
        },
        {
            "question": "Minek a rövidítése a MÜPA?",
            "answers": [
                "Művészetek palotája",
                "Művészetek színháza",
                "Műsorok tárháza"
            ],
            "correct_answer": "Művészetek palotája"
        },
        {
            "question": "Melyik színház igazgatója Nemcsák Károly?",
            "answers": [
                "József Attila Színház",
                "Thália Színház",
                "Vígszínház"
            ],
            "correct_answer": "József Attila Színház"
        },
        {
            "question": "Milyen fajtájú kutyák a főszereplői a 101 kiskutya c. rajzfilmnek?",
            "answers": [
                "dalmata",
                "labrador",
                "vizsla"
            ],
            "correct_answer": "dalmata"
        },
        {
            "question": "Milyen nemzetiségű Greta Garbo színésznő?",
            "answers": [
                "svéd",
                "dán",
                "angol"
            ],
            "correct_answer": "svéd"
        },
        {
            "question": "Melyik filmben játszik Natalie Portman balerinát?",
            "answers": [
                "Fekete hattyú",
                "Hideghegy",
                "Thor"
            ],
            "correct_answer": "Fekete hattyú"
        },
        {
            "question": "Melyik évben mutatták be a Trainspotting c. filmet?",
            "answers": [
                "1996-ban",
                "2000-ben",
                "1987-ben"
            ],
            "correct_answer": "1996-ban"
        },
        {
            "question": "Melyik városban játszódott a Ponyvaregény c. film?",
            "answers": [
                "Los Angelesben",
                "San Diegoban",
                "San Franciscoban"
            ],
            "correct_answer": "Los Angelesben"
        },
        {
            "question": "Mit jelent magyarul a Mission: Impossible?",
            "answers": [
                "lehetetlen küldetés",
                "megmagyarázhatatlan jelenségek",
                "tökéletes katona"
            ],
            "correct_answer": "lehetetlen küldetés"
        },
        {
            "question": "Ki volt a producere és a főszereplője is Mission: Impossible c. filmnek?",
            "answers": [
                "Tom Cruise",
                "Brad Pitt",
                "Ben Affleck"
            ],
            "correct_answer": "Tom Cruise"
        },
        {
            "question": "Melyik filmben játszik titkos ügynököt Tom Cruise?",
            "answers": [
                "Kéjjel-nappal",
                "A holnap határa",
                "Világok harca"
            ],
            "correct_answer": "Kéjjel-nappal"
        },
        {
            "question": "Ki volt a Volt egyszer egy Vadnyugat c. film zeneszerzője?",
            "answers": [
                "Ennio Morricone",
                "Nino Rota",
                "John Williams"
            ],
            "correct_answer": "Ennio Morricone"
        },
        {
            "question": "Melyik színésznő játszotta Bonnie-t a Bonnie és Clyde c. filmben?",
            "answers": [
                "Faye Dunaway",
                "Meryl Streep",
                "Diane Keaton"
            ],
            "correct_answer": "Faye Dunaway"
        },
        {
            "question": "Hányszor volt férjnél Diane Keaton, amerikai színésznő?",
            "answers": [
                "egyszer sem",
                "kétszer",
                "ötször"
            ],
            "correct_answer": "egyszer sem"
        },
        {
            "question": "Melyik film szól a Watergate-botrányról?",
            "answers": [
                "Az elnök emberei",
                "Az elnök végveszélyben",
                "Az elnök különgépe"
            ],
            "correct_answer": "Az elnök emberei"
        },
        {
            "question": "Ki volt Fedák Sári színésznő, író férje?",
            "answers": [
                "Molnár Ferenc",
                "Jókai Mór",
                "Babits Mihály"
            ],
            "correct_answer": "Molnár Ferenc"
        },
        {
            "question": "Hol laknak a Tini Nindzsa Teknőcök?",
            "answers": [
                "csatornarendszerben",
                "tengerben",
                "barlangban"
            ],
            "correct_answer": "csatornarendszerben"
        },
        {
            "question": "Ki játszotta Wesselényi Miklóst \"A Hídember\" c. filmben?",
            "answers": [
                "Cserhalmi György",
                "Eperjes Károly",
                "Sinkó László"
            ],
            "correct_answer": "Cserhalmi György"
        },
        {
            "question": "Melyik Tv-filmben játszott Csongrádi Kata?",
            "answers": [
                "Robog az úthenger",
                "Família Kft",
                "Álombolt"
            ],
            "correct_answer": "Robog az úthenger"
        },
        {
            "question": "Ki az Elrabolva c. film főszereplője?",
            "answers": [
                "Liam Neeson",
                "Hugh Grant",
                "Colin Firth"
            ],
            "correct_answer": "Liam Neeson"
        },
        {
            "question": "Melyik regényben szerepel Valkay tanár úr?",
            "answers": [
                "Légy jó mindhalálig",
                "Abigél",
                "Egri csillagok"
            ],
            "correct_answer": "Légy jó mindhalálig"
        },
        {
            "question": "Ki játszotta Donna szerepét a Mamma Mia! c. filmben?",
            "answers": [
                "Meryl Streep",
                "Sharon Stone",
                "Nicole Kidman"
            ],
            "correct_answer": "Meryl Streep"
        },
        {
            "question": "Hol forgatták a Herkules c. amerikai kalandfilmet?",
            "answers": [
                "Magyarországon",
                "Franciaországban",
                "Kanadában"
            ],
            "correct_answer": "Magyarországon"
        },
        {
            "question": "Ki játszotta Vitay Georginát az Abigél c. filmben?",
            "answers": [
                "Szerencsi Éva",
                "Bánfalvy Ágnes",
                "Egri Kati"
            ],
            "correct_answer": "Szerencsi Éva"
        },
        {
            "question": "Melyik országban él Pán Péter?",
            "answers": [
                "Sohaországban",
                "Hetedhét országban",
                "Meseországban"
            ],
            "correct_answer": "Sohaországban"
        },
        {
            "question": "Melyik film zenéjét nem Guido és Maurizio de Angelis testvérpár szerezte?",
            "answers": [
                "Volt egyszer egy vadnyugat",
                "Sandokan",
                "Zorro"
            ],
            "correct_answer": "Volt egyszer egy vadnyugat"
        },
        {
            "question": "Ki a főszereplője \" A Jó, a Rossz és a Csúf\" c. olasz westernfilmnek?",
            "answers": [
                "Clint Eastwood",
                "Robert de Niro",
                "Alain Delon"
            ],
            "correct_answer": "Clint Eastwood"
        },
        {
            "question": "Mikor mutatták be a Vissza a jövőbe c. filmet?",
            "answers": [
                "1985-ben",
                "1989-ben",
                "2000-ben"
            ],
            "correct_answer": "1985-ben"
        },
        {
            "question": "Ki volt Mészáros Márta filmrendező férje?",
            "answers": [
                "Jancsó Miklós",
                "Hernádi Gyula",
                "Szikora János"
            ],
            "correct_answer": "Jancsó Miklós"
        },
        {
            "question": "Melyik színész nem alakította még James Bondot?",
            "answers": [
                "Tom Hanks",
                "Sean Connery",
                "Daniel Craig"
            ],
            "correct_answer": "Tom Hanks"
        },
        {
            "question": "Hány Oscar-díjat nyert a Gladiátor c. film?",
            "answers": [
                "5",
                "8",
                "12"
            ],
            "correct_answer": "5"
        },
        {
            "question": "Ki játssza a főszerepet a Mátrix c. filmben?",
            "answers": [
                "Keanu Reeves",
                "Jeff Daniels",
                "Tom Cruise"
            ],
            "correct_answer": "Keanu Reeves"
        },
        {
            "question": "Melyik Disney rajzfilmben szerepel Jázmin hercegnő?",
            "answers": [
                "Aladdin",
                "Pocahontas",
                "Mulan"
            ],
            "correct_answer": "Aladdin"
        },
        {
            "question": "Melyik film játszódott Los Angelesben?",
            "answers": [
                "Ponyvaregény",
                "Aranyoskám",
                "Tökéletes gyilkosság"
            ],
            "correct_answer": "Ponyvaregény"
        },
        {
            "question": "Kinek a balettje \"A diótörő\"?",
            "answers": [
                "Csajkovszkij",
                "Mozart",
                "Beethoven"
            ],
            "correct_answer": "Csajkovszkij"
        },
        {
            "question": "Hány név szerepel a Hollywoodi hírességek sétányán?",
            "answers": [
                "több mint 2000",
                "több mint 10000",
                "több mint 50000"
            ],
            "correct_answer": "több mint 2000"
        },
        {
            "question": "Milyen színű Shrek?",
            "answers": [
                "zöld",
                "sárga",
                "piros"
            ],
            "correct_answer": "zöld"
        },
        {
            "question": "Mi James Bond másik neve?",
            "answers": [
                "007-es ügynök",
                "beépített ügynök",
                "123-as ügynök"
            ],
            "correct_answer": "007-es ügynök"
        },
        {
            "question": "Mi volt a neve az elefántkölyöknek \"A dzsungel könyvében\"?",
            "answers": [
                "Picur",
                "Pici",
                "Fáncsi"
            ],
            "correct_answer": "Picur"
        },
        {
            "question": "Mikor nyerte meg Gábor Zsazsa a Miss Hungary címet?",
            "answers": [
                "1936-ban",
                "1945-ben",
                "1976-ban"
            ],
            "correct_answer": "1936-ban"
        },
        {
            "question": "Mikor játszódik A diótörő c. balett?",
            "answers": [
                "Karácsonykor",
                "Húsvétkor",
                "Szilveszterkor"
            ],
            "correct_answer": "Karácsonykor"
        },
        {
            "question": "Mi Jean-Paul Belmondo beceneve?",
            "answers": [
                "Bébel",
                "Belko",
                "Bobo"
            ],
            "correct_answer": "Bébel"
        },
        {
            "question": "Melyik Tv-filmben játszott Johnny Cash?",
            "answers": [
                "Columbo",
                "Derrick",
                "Sherlock és Watson"
            ],
            "correct_answer": "Columbo"
        },
        {
            "question": "Kit neveztek \"a Színészkirálynak\"?",
            "answers": [
                "Latinovits Zoltánt",
                "Bessenyei Ferencet",
                "Sinkovits Imrét"
            ],
            "correct_answer": "Latinovits Zoltánt"
        },
        {
            "question": "Ki rendezte a Jurassik Park c. filmet?",
            "answers": [
                "Steven Spielberg",
                "Francis Ford Coppola",
                "George Lucas"
            ],
            "correct_answer": "Steven Spielberg"
        },
        {
            "question": "Melyik amerikai filmet forgatták 2000-ben Budapesten?",
            "answers": [
                "Kémjátszma",
                "Blöff",
                "Trója"
            ],
            "correct_answer": "Kémjátszma"
        },
        {
            "question": "Hány éves korában szerepelt először Ariana Grande a Broadway-en?",
            "answers": [
                "15",
                "17",
                "12"
            ],
            "correct_answer": "15"
        },
        {
            "question": "Ki rendezte a Csinibaba c. filmet?",
            "answers": [
                "Tímár Péter",
                "Jancsó Miklós",
                "Antal Nimród"
            ],
            "correct_answer": "Tímár Péter"
        },
        {
            "question": "Mi a hóember neve a Jégvarázs c. filmben?",
            "answers": [
                "Olaf",
                "Olga",
                "Ottó"
            ],
            "correct_answer": "Olaf"
        },
        {
            "question": "Melyik filmben nem játszott Brad Pitt?",
            "answers": [
                "Apokalipszis most",
                "Hetedik",
                "12 év rabszolgaság"
            ],
            "correct_answer": "Apokalipszis most"
        },
        {
            "question": "Hány éves korában hunyt el Gábor Zsazsa?",
            "answers": [
                "99",
                "88",
                "77"
            ],
            "correct_answer": "99"
        },
        {
            "question": "Melyik évben készült a Szerelem első vérig c. film?",
            "answers": [
                "1985-ben",
                "1987-ben",
                "1981-ben"
            ],
            "correct_answer": "1985-ben"
        },
        {
            "question": "Ki játszotta Feri, az apa szerepét a Szamárköhögés c. filmben?",
            "answers": [
                "Garas Dezső",
                "Eperjes Károly",
                "Rudolf Péter"
            ],
            "correct_answer": "Garas Dezső"
        },
        {
            "question": "Mi a Jégvarázs c. film eredeti címe?",
            "answers": [
                "Frozen",
                "Magic",
                "Ice-ice"
            ],
            "correct_answer": "Frozen"
        },
        {
            "question": "Mikor kezdődik az Igazából szerelem c. film története?",
            "answers": [
                "5 héttel karácsony előtt",
                "8 héttel karácsony előtt",
                "2 héttel szilveszter előtt"
            ],
            "correct_answer": "5 héttel karácsony előtt"
        },
        {
            "question": "Mi a \"Reszkessetek betörők\" c. film eredeti címe?",
            "answers": [
                "Home alone",
                "Home sweet home",
                "Holiday home"
            ],
            "correct_answer": "Home alone"
        },
        {
            "question": "Hány éves Kevin a \"Reszkessetek betörők\" c. filmben?",
            "answers": [
                "8",
                "10",
                "12"
            ],
            "correct_answer": "8"
        },
        {
            "question": "Ki a Grincs c. film főszereplője?",
            "answers": [
                "Jim Carrey",
                "Brad Pitt",
                "Keanu Reeves"
            ],
            "correct_answer": "Jim Carrey"
        },
        {
            "question": "Mi a Grincs kutyájának a neve?",
            "answers": [
                "Max",
                "Bobby",
                "Rex"
            ],
            "correct_answer": "Max"
        },
        {
            "question": "Mi a Polar Express végállomása az animációs filmben?",
            "answers": [
                "Északi-sark",
                "Déli-sark",
                "Ausztrália"
            ],
            "correct_answer": "Északi-sark"
        },
        {
            "question": "Mi terveztek karácsonykor a Krank szülők a Kelekótya karácsony c. filmben?",
            "answers": [
                "trópusi utazást",
                "TV nézést",
                "házibulit"
            ],
            "correct_answer": "trópusi utazást"
        },
        {
            "question": "Mi a rénszarvas neve a Jégvarázs c. filmben?",
            "answers": [
                "Sven",
                "Csillag",
                "Villám"
            ],
            "correct_answer": "Sven"
        },
        {
            "question": "Mikor mutatták be a Szaffi c. rajzfilmet?",
            "answers": [
                "1984-ben",
                "1986-ban",
                "1998-ban"
            ],
            "correct_answer": "1984-ben"
        },
        {
            "question": "Ki a kleptomániás a \"Káosz karácsonyra\" c. filmben?",
            "answers": [
                "Emma",
                "Charlotte",
                "Eleanor"
            ],
            "correct_answer": "Emma"
        },
        {
            "question": "Melyik pap életét dolgozza fel a \"Legyetek jók, ha tudtok\" c. olasz film?",
            "answers": [
                "Néri Szent Fülöp",
                "Lellisi Szent Kamill",
                "Bosco Szent János"
            ],
            "correct_answer": "Néri Szent Fülöp"
        },
        {
            "question": "Melyik években játszódik a \"Legyetek jók ha tudtok\" c. film?",
            "answers": [
                "1500-as",
                "1600-as",
                "1700-as"
            ],
            "correct_answer": "1500-as"
        },
        {
            "question": "Milyen állat Manfréd a Jégkorszak c. filmben?",
            "answers": [
                "gyapjas mamut",
                "lajhár",
                "földimalac"
            ],
            "correct_answer": "gyapjas mamut"
        },
        {
            "question": "Melyik filmben vált ismertté Carrie Fisher?",
            "answers": [
                "Csillagok háborúja",
                "Harry és Sally",
                "Hannah és nővérei"
            ],
            "correct_answer": "Csillagok háborúja"
        },
        {
            "question": "Kinek az életét mutatja be \"A Hídember\" c. film?",
            "answers": [
                "Széchenyi István",
                "Kossuth Lajos",
                "Ferenc József"
            ],
            "correct_answer": "Széchenyi István"
        },
        {
            "question": "Ki a Tini Nindzsa Teknőcök vezetője?",
            "answers": [
                "Leonardo",
                "Raffaello",
                "Donatello"
            ],
            "correct_answer": "Leonardo"
        },
        {
            "question": "Kinek a neve nem szerepel a Hollywoodi hírességek sétányán?",
            "answers": [
                "Tolnay Klári",
                "Lugosi Béla",
                "Gábor Zsazsa"
            ],
            "correct_answer": "Tolnay Klári"
        },
        {
            "question": "Ki játssza Simon bá-t a Csinibaba c. filmben?",
            "answers": [
                "Gálvölgyi János",
                "Reviczky Gábor",
                "Galla Miklós"
            ],
            "correct_answer": "Gálvölgyi János"
        },
        {
            "question": "Mikor mutatták be a Csinibaba c. filmet?",
            "answers": [
                "1997-ben",
                "1998-ban",
                "2010-ben"
            ],
            "correct_answer": "1997-ben"
        },
        {
            "question": "Hány éves korában hunyt el Körmendi János?",
            "answers": [
                "80",
                "70",
                "60"
            ],
            "correct_answer": "80"
        },
        {
            "question": "Mi a Mr. Beant alakító színész neve?",
            "answers": [
                "Rowan Atkinson",
                "Ben Miller",
                "Alan Rickman"
            ],
            "correct_answer": "Rowan Atkinson"
        },
        {
            "question": "Mikor mutatták be először a Magyar Állami Operaházban \"A diótörőt\"?",
            "answers": [
                "1927-ben",
                "1938-ban",
                "1953-ban"
            ],
            "correct_answer": "1927-ben"
        },
        {
            "question": "Ki kapta a Story különdíját a 2017-es Story Gálán?",
            "answers": [
                "Demjén Ferenc",
                "Balázs Fecó",
                "Presser Gábor"
            ],
            "correct_answer": "Demjén Ferenc"
        },
        {
            "question": "Ki nyerte a 2017-es Grammy-díj átadón a legjobb albumért járó díjat?",
            "answers": [
                "Adele",
                "Beyoncé",
                "Justin Bieber"
            ],
            "correct_answer": "Adele"
        },
        {
            "question": "Mi volt a 2012-ben bemutatott James Bond film címe?",
            "answers": [
                "Skyfall",
                "Casino Royale",
                "Aranyszem"
            ],
            "correct_answer": "Skyfall"
        },
        {
            "question": "Melyik filmben játszott Megan Fox?",
            "answers": [
                "Transformers",
                "Pókember 3.",
                "Ébredő sötétség"
            ],
            "correct_answer": "Transformers"
        },
        {
            "question": "Mi volt Alfonzó eredeti neve?",
            "answers": [
                "Markos József",
                "Nádas József",
                "Markos Sándor"
            ],
            "correct_answer": "Markos József"
        },
        {
            "question": "Mi volt Miki egér eredeti neve?",
            "answers": [
                "Mortimer",
                "Minnie",
                "Mikrobi"
            ],
            "correct_answer": "Mortimer"
        },
        {
            "question": "Melyik filmfesztivál fődíja az Arany Medve?",
            "answers": [
                "Berlini Nemzetközi Filmfesztivál",
                "Cannes-i fesztivál",
                "Locarnói Nemzetközi Filmfesztivál"
            ],
            "correct_answer": "Berlini Nemzetközi Filmfesztivál"
        },
        {
            "question": "Kinek az alkotása nyerte az Arany Medve díjat a 67. Berlini Nemzetközi Filmfesztiválon?",
            "answers": [
                "Enyedi Ildikó",
                "Mészáros Márta",
                "Milos Forman"
            ],
            "correct_answer": "Enyedi Ildikó"
        },
        {
            "question": "Kiről nevezte el Ian Fleming, a brit szuperkémet James Bondot?",
            "answers": [
                "egy ornitológusról",
                "egy rendezőről",
                "egy sportolóról"
            ],
            "correct_answer": "egy ornitológusról"
        },
        {
            "question": "Mióta játssza Daniel Craig James Bond szerepét?",
            "answers": [
                "2006 óta",
                "2008 óta",
                "2002 óta"
            ],
            "correct_answer": "2006 óta"
        },
        {
            "question": "Hanyadik Oscar-díjátó lesz 2017. február 26-án?",
            "answers": [
                "89.",
                "90.",
                "93."
            ],
            "correct_answer": "89."
        },
        {
            "question": "Melyik filmben játszott Cameron Diaz?",
            "answers": [
                "Míg a jackpot el nem választ",
                "Gladiátor",
                "Wyatt Earp"
            ],
            "correct_answer": "Míg a jackpot el nem választ"
        },
        {
            "question": "Mi volt Honthy Hanna eredeti keresztneve?",
            "answers": [
                "Hajnalka",
                "Helén",
                "Hermina"
            ],
            "correct_answer": "Hajnalka"
        },
        {
            "question": "Hány Osca-díjra jelölték a Kaliforniai álom c. filmet?",
            "answers": [
                "14",
                "8",
                "12"
            ],
            "correct_answer": "14"
        },
        {
            "question": "Bodrogi Gyula melyik évben lett a Nemzet Színésze?",
            "answers": [
                "2007-ben",
                "2006-ban",
                "2011-ben"
            ],
            "correct_answer": "2007-ben"
        },
        {
            "question": "Ki a Budapesti Nemzeti Színház jelenlegi igazgatója?",
            "answers": [
                "Vidnyánszky Attila",
                "Alföldi Róbert",
                "Jordán Tamás"
            ],
            "correct_answer": "Vidnyánszky Attila"
        },
        {
            "question": "Melyik film nyerte a legjobb filmért járó Oscar díjat a 89. Oscar-díjátadón?",
            "answers": [
                "Holdfény",
                "Kaliforniai álom",
                "Oroszlán"
            ],
            "correct_answer": "Holdfény"
        },
        {
            "question": "Mi a magyar film címe, mely megnyerte a legjobb rövidfilmért járó Oscar-díjat?",
            "answers": [
                "Mindenki",
                "Senki",
                "Utazás"
            ],
            "correct_answer": "Mindenki"
        },
        {
            "question": "Melyik animációs film nyert a 89. Oscar-díjátadón?",
            "answers": [
                "Zootropolis-Állati nagy balhé",
                "A vörös teknős",
                "Vaiana"
            ],
            "correct_answer": "Zootropolis-Állati nagy balhé"
        },
        {
            "question": "Mi a Karlovy Vary-i Nemzetközi Filmfesztivál fődíja?",
            "answers": [
                "Kristály Glóbusz",
                "Arany Pálma",
                "Kristály Medve"
            ],
            "correct_answer": "Kristály Glóbusz"
        },
        {
            "question": "Hány évesen hunyt el James Dean?",
            "answers": [
                "24",
                "20",
                "32"
            ],
            "correct_answer": "24"
        },
        {
            "question": "Mi a neve Micimackó gazdájának?",
            "answers": [
                "Róbert Gida",
                "Norbert Suta",
                "Róbert Gúnár"
            ],
            "correct_answer": "Róbert Gida"
        },
        {
            "question": "Ki kapott életműdíjat a 42. César-gálán?",
            "answers": [
                "Jean-Paul Belmondo",
                "Gerard Depardieu",
                "Alain Delon"
            ],
            "correct_answer": "Jean-Paul Belmondo"
        },
        {
            "question": "Hány évesen szerepelt az E.T. című filmben Drew Barrymore?",
            "answers": [
                "7",
                "9",
                "5"
            ],
            "correct_answer": "7"
        },
        {
            "question": "Melyik filmben nem szerepelt Kern András?",
            "answers": [
                "Valami Amerika",
                "A miniszter félrelép",
                "Meseautó"
            ],
            "correct_answer": "Valami Amerika"
        },
        {
            "question": "Ki kapta 2017-ben a Páger-gyűrűt?",
            "answers": [
                "Eszenyi Enikő",
                "Udvaros Dorottya",
                "Kulka János"
            ],
            "correct_answer": "Eszenyi Enikő"
        },
        {
            "question": "Kinek az Oscar-díjas kisfilmje a \"Mindenki\"?",
            "answers": [
                "Deák Kristóf",
                "Reisz Gábor",
                "Kőszegi Tamás"
            ],
            "correct_answer": "Deák Kristóf"
        },
        {
            "question": "Melyik filmben nem játszott Bruce Willis?",
            "answers": [
                "Sárkányszív",
                "Szükségállapot",
                "Armageddon"
            ],
            "correct_answer": "Sárkányszív"
        },
        {
            "question": "Milyen virágról énekelt a gyerekkórus az Oscar-díjas \"Mindenki\" c. kisfilmben?",
            "answers": [
                "bodzavirágról",
                "csillagvirágról",
                "orgonavirágról"
            ],
            "correct_answer": "bodzavirágról"
        },
        {
            "question": "Melyik játékfilm nyert a 2017-es Magyar Filmhéten?",
            "answers": [
                "A martfűi rém",
                "Gondolj rám",
                "Tiszta szívvel"
            ],
            "correct_answer": "A martfűi rém"
        },
        {
            "question": "Melyik filmben szerepelt Jakupcsek Gabriella?",
            "answers": [
                "Zsiguli",
                "Sztracsatella",
                "Kútfejek"
            ],
            "correct_answer": "Zsiguli"
        },
        {
            "question": "Ki alakította Kardos doktort a Hamis a baba c. filmben?",
            "answers": [
                "Kern András",
                "Raksányi Gellért",
                "Kerekes József"
            ],
            "correct_answer": "Kern András"
        },
        {
            "question": "Milyen szakmát tanult eredetileg Gálvölgyi János?",
            "answers": [
                "fényképész",
                "orvos",
                "optikus"
            ],
            "correct_answer": "fényképész"
        },
        {
            "question": "Ki a Jack Reacher c. film főszereplője?",
            "answers": [
                "Tom Cruise",
                "Kevin Bacon",
                "Cuba Gooding Jr."
            ],
            "correct_answer": "Tom Cruise"
        },
        {
            "question": "Hol játszódik \"A mi kis falunk\" c. vígjátéksorozat?",
            "answers": [
                "Pajkaszegen",
                "Leányfalun",
                "Ököritófülpösön"
            ],
            "correct_answer": "Pajkaszegen"
        },
        {
            "question": "Honnan származik a zumba tánc?",
            "answers": [
                "Kolumbiából",
                "Argentínából",
                "Mexikóból"
            ],
            "correct_answer": "Kolumbiából"
        },
        {
            "question": "Mi a teljes neve Gabennak az Üvegtigris c. filmben?",
            "answers": [
                "Kecskeméti Ottó",
                "Zsíros Ferenc",
                "Kántor Géza"
            ],
            "correct_answer": "Kecskeméti Ottó"
        },
        {
            "question": "Honnan ered az oroszlántánc?",
            "answers": [
                "Kínából",
                "Spanyolországból",
                "Kubából"
            ],
            "correct_answer": "Kínából"
        },
        {
            "question": "Melyik filmben nem játszott Hujber Ferenc?",
            "answers": [
                "Kontroll",
                "Valami Amerika",
                "Hacktion"
            ],
            "correct_answer": "Kontroll"
        },
        {
            "question": "Melyik filmfesztivál díja az Arany Oroszlán?",
            "answers": [
                "velencei",
                "locarnói",
                "cannes-i"
            ],
            "correct_answer": "velencei"
        },
        {
            "question": "Minek a rövidítése a MÜPA?",
            "answers": [
                "Művészetek Palotája",
                "Műemlékek Háza",
                "Műcsarnokok Alagútja"
            ],
            "correct_answer": "Művészetek Palotája"
        },
        {
            "question": "Ki után kapta Leonardo DiCaprio a keresztnevét?",
            "answers": [
                "Leonardo da Vinci",
                "Leonardo Jardim",
                "Leonard Cohen"
            ],
            "correct_answer": "Leonardo da Vinci"
        },
        {
            "question": "Melyik városban nincs Nemzeti Színház?",
            "answers": [
                "Székesfehérvár",
                "Pécs",
                "Szeged"
            ],
            "correct_answer": "Székesfehérvár"
        },
        {
            "question": "Ki nem az idén március 15-én kapott Kossuth-díjat?",
            "answers": [
                "Mácsai Pál",
                "Frenreisz Károly",
                "Tahi Tóth László"
            ],
            "correct_answer": "Mácsai Pál"
        },
        {
            "question": "Ki a Madách Színház jelenlegi igazgatója?",
            "answers": [
                "Szirtes Tamás",
                "Kerényi Imre",
                "Székhelyi József"
            ],
            "correct_answer": "Szirtes Tamás"
        },
        {
            "question": "Hány napot töltött el Pi Patel egy mentőcsónakban a \"Pi élete\" c. filmben?",
            "answers": [
                "227",
                "123",
                "234"
            ],
            "correct_answer": "227"
        },
        {
            "question": "Mi a neve a Pókembernek?",
            "answers": [
                "Peter Parker",
                "Norman Osborn",
                "Robbie Robertson"
            ],
            "correct_answer": "Peter Parker"
        },
        {
            "question": "Mi a foglalkozása Ray Ferrier-nek a \"Világok harca\" c. filmben?",
            "answers": [
                "kikötői munkás",
                "autószerelő",
                "állatgondozó"
            ],
            "correct_answer": "kikötői munkás"
        },
        {
            "question": "Ki nem volt Bond-lány?",
            "answers": [
                "Jodie Foster",
                "Sophie Marceau",
                "Ursula Andress"
            ],
            "correct_answer": "Jodie Foster"
        },
        {
            "question": "1988-ben melyik film kapott Oscar-díjat?",
            "answers": [
                "Esőember",
                "Veszedelmes viszonyok",
                "Farkasokkal táncoló"
            ],
            "correct_answer": "Esőember"
        },
        {
            "question": "Ki volt \"A rettenthetetlen\" c. film rendezője és főszereplője?",
            "answers": [
                "Mel Gibson",
                "Tom Cruise",
                "Ryan Gosling"
            ],
            "correct_answer": "Mel Gibson"
        },
        {
            "question": "Mi Farkas Gábor \"foglalkozása\" a Kaméleon c. filmben?",
            "answers": [
                "házasságszédelgő",
                "bankrabló",
                "orvvadász"
            ],
            "correct_answer": "házasságszédelgő"
        },
        {
            "question": "Melyik James Bond filmben játszott Madonna?",
            "answers": [
                "Halj meg máskor",
                "Aranyszem",
                "Skyfall"
            ],
            "correct_answer": "Halj meg máskor"
        },
        {
            "question": "Melyik állat hangján szólalt meg Ben Stiller a Madagaszkár c. filmben?",
            "answers": [
                "oroszlán",
                "zebra",
                "zsiráf"
            ],
            "correct_answer": "oroszlán"
        },
        {
            "question": "Melyik amerikai színész az ENSZ békenagykövete?",
            "answers": [
                "George Clooney",
                "Mel Gibson",
                "Brad Pitt"
            ],
            "correct_answer": "George Clooney"
        },
        {
            "question": "Melyik filmben nem játszott Kaszás Attila?",
            "answers": [
                "Valami Amerika",
                "Üvegtigris",
                "Kisváros"
            ],
            "correct_answer": "Valami Amerika"
        },
        {
            "question": "Ki nem játszik a Chicago c. musicalfilmben?",
            "answers": [
                "Jennifer Aniston",
                "Renée Zellweger",
                "Lucy Liu"
            ],
            "correct_answer": "Jennifer Aniston"
        },
        {
            "question": "Mi a kedvenc étele Gombóc Artúrnak, Pom Pom meséiben?",
            "answers": [
                "csokoládé",
                "hamburger",
                "pizza"
            ],
            "correct_answer": "csokoládé"
        },
        {
            "question": "Ki a \"Drágán add az életed!\" c. film főszereplője?",
            "answers": [
                "Bruce Willis",
                "Tom Hanks",
                "Alan Baldwin"
            ],
            "correct_answer": "Bruce Willis"
        },
        {
            "question": "Mi az eredeti neve Bud Spencernek?",
            "answers": [
                "Carlo Pedersoli",
                "Carlo Amato",
                "Mario Girotti"
            ],
            "correct_answer": "Carlo Pedersoli"
        },
        {
            "question": "Melyik színésznő kapta az első Psota Irén-díjat 2017.03.24-én?",
            "answers": [
                "Hegyi Barbara",
                "Eszenyi Enikő",
                "Hűvösvölgyi Ildikó"
            ],
            "correct_answer": "Hegyi Barbara"
        },
        {
            "question": "Hol játszódik a \"Thomas a gőzmozdony\" c. rajzfilmsorozat?",
            "answers": [
                "Sodor szigetén",
                "Futrinka utcában",
                "Kakukkiában"
            ],
            "correct_answer": "Sodor szigetén"
        },
        {
            "question": "Hány törp él Aprajafalván a \"Hupikék törpikék\" c. rajzfilmsorozatban?",
            "answers": [
                "111",
                "89",
                "75"
            ],
            "correct_answer": "111"
        },
        {
            "question": "Kit választottak a Nemzet Színészének 03.27-én?",
            "answers": [
                "Csomós Marit",
                "Pogány Juditot",
                "Venczel Verát"
            ],
            "correct_answer": "Csomós Marit"
        },
        {
            "question": "Ki a rendezője az \"Avatar\" c. filmnek?",
            "answers": [
                "James Cameron",
                "Steven Spielberg",
                "David Lynch"
            ],
            "correct_answer": "James Cameron"
        },
        {
            "question": "Melyik fekete-fehér magyar filmvígjáték szereplője Schneider Mátyás?",
            "answers": [
                "Hyppolit, a lakáj",
                "Lila ákác",
                "Márciusi mese"
            ],
            "correct_answer": "Hyppolit, a lakáj"
        },
        {
            "question": "Milyen fajtájú kutya Jerry Lee, a\"Kutyám, Jerry Lee\"c. filmben?",
            "answers": [
                "német juhász",
                "bernáthegyi",
                "beagle"
            ],
            "correct_answer": "német juhász"
        },
        {
            "question": "Mikor volt a bemutatója \"A Pál utcai fiúk\" c. musicalnek a Vígszinházban?",
            "answers": [
                "2016. november 5-én",
                "2017. január 1-én",
                "2016. december 12-én"
            ],
            "correct_answer": "2016. november 5-én"
        },
        {
            "question": "Kinek a mondása volt? \"Mindenütt jó, de a legjobb sehol!\"",
            "answers": [
                "Fülig Jimmy",
                "Piszkos Fred",
                "Regős Bendegúz"
            ],
            "correct_answer": "Fülig Jimmy"
        },
        {
            "question": "Ki nem Star Wars szereplő?",
            "answers": [
                "Gandalf",
                "Han Solo",
                "Csubakka"
            ],
            "correct_answer": "Gandalf"
        },
        {
            "question": "Milyen állat Sid a Jégkorszak c. filmben?",
            "answers": [
                "lajhár",
                "tigris",
                "viziló"
            ],
            "correct_answer": "lajhár"
        },
        {
            "question": "Ki alakítja a filmvásznon Rocky Balboát?",
            "answers": [
                "Sylvester Stallone",
                "Arnold Swarzenegger",
                "Jean-Claude Van Damme"
            ],
            "correct_answer": "Sylvester Stallone"
        },
        {
            "question": "Milyen származású Lucy Liu színésznő?",
            "answers": [
                "kínai",
                "japán",
                "vietnámi"
            ],
            "correct_answer": "kínai"
        },
        {
            "question": "Milyen állat Kowalski a Madagaszkár c. filmben?",
            "answers": [
                "pingvin",
                "csimpánz",
                "viziló"
            ],
            "correct_answer": "pingvin"
        },
        {
            "question": "Melyik amerikai énekesnő a főszereplője a \"Több mint testőr \"c. filmnek?",
            "answers": [
                "Whitney Houston",
                "Aretha Franklin",
                "Mariah Carey"
            ],
            "correct_answer": "Whitney Houston"
        },
        {
            "question": "Ki a női főszereplője \"A szépség és a szörnyeteg\" c. film 2017-es adaptációjának?",
            "answers": [
                "Emma Watson",
                "Emma Stone",
                "Emma Roberts"
            ],
            "correct_answer": "Emma Watson"
        },
        {
            "question": "Melyik amerikai színész felesége volt Cindy Crawford szupermodell?",
            "answers": [
                "Richard Gere",
                "Colin Firth",
                "Bruce Willis"
            ],
            "correct_answer": "Richard Gere"
        },
        {
            "question": "Milyen gyárban játszódik az \"Egészséges erotika\" c. fekete-fehér film?",
            "answers": [
                "láda",
                "papír",
                "kábel"
            ],
            "correct_answer": "láda"
        },
        {
            "question": "Melyik országban született Arnold Schwarzenegger?",
            "answers": [
                "Ausztriában",
                "Kanadában",
                "Franciaországban"
            ],
            "correct_answer": "Ausztriában"
        },
        {
            "question": "Melyik színésznővel játszik Hugh Grant a \"Két hét múlva örökké\" c. filmben?",
            "answers": [
                "Sandra Bullock",
                "Jennifer Aniston",
                "Julia Roberts"
            ],
            "correct_answer": "Sandra Bullock"
        },
        {
            "question": "Ki alakítja a \"Trónok harca\" c. sorozatban Havas Jont?",
            "answers": [
                "Kit Harington",
                "Alfie Allen",
                "Ian Galen"
            ],
            "correct_answer": "Kit Harington"
        },
        {
            "question": "Mit jelent magyarul Mr. Bean neve?",
            "answers": [
                "Bab úr",
                "Medve úr",
                "Bébi úr"
            ],
            "correct_answer": "Bab úr"
        },
        {
            "question": "Mikor készült az \"Amerikai pite\" c. vígjáték első része?",
            "answers": [
                "1999-ben",
                "1997-ben",
                "1996-ban"
            ],
            "correct_answer": "1999-ben"
        },
        {
            "question": "A színészeten kívűl még mivel foglalkozik Steven Seagal?",
            "answers": [
                "harcművészettel",
                "labdarúgással",
                "sakkozik"
            ],
            "correct_answer": "harcművészettel"
        },
        {
            "question": "Mi Winnetou nevének jelentése?",
            "answers": [
                "Égő Víz",
                "Fehér Atya",
                "Lángoló Erdő"
            ],
            "correct_answer": "Égő Víz"
        },
        {
            "question": "A Pi élete c. filmben milyen állat társaságában tölti el Pi, a 227 napot a Csendes-óceánon?",
            "answers": [
                "bengáli tigrissel",
                "mosómedvével",
                "ázsiai oroszlánnal"
            ],
            "correct_answer": "bengáli tigrissel"
        },
        {
            "question": "Mikor mutatták be az 50 első randi c. filmet?",
            "answers": [
                "2004-ben",
                "2006-ban",
                "2007-ben"
            ],
            "correct_answer": "2004-ben"
        },
        {
            "question": "Melyik amerikai városban él Rocky Balboa a Rocky c. filmben?",
            "answers": [
                "Philadelphiában",
                "Los Angelesben",
                "New Orleansban"
            ],
            "correct_answer": "Philadelphiában"
        },
        {
            "question": "Ki alakítja Halmos Aladárt a Meseautó c. film 2000-ben bemutatott adaptációjában?",
            "answers": [
                "Bajor Imre",
                "Kern András",
                "Stohl András"
            ],
            "correct_answer": "Bajor Imre"
        },
        {
            "question": "Milyen állat Marty a Madagaszkár c. filmben?",
            "answers": [
                "zebra",
                "oroszlán",
                "zsiráf"
            ],
            "correct_answer": "zebra"
        },
        {
            "question": "Milyen gyümölcs tűnik fel \"A Keresztapa\" c. film mindhárom részében?",
            "answers": [
                "narancs",
                "banán",
                "mangó"
            ],
            "correct_answer": "narancs"
        },
        {
            "question": "Ki a főszereplője a Kellemes Húsvéti Ünnepeket! c. filmnek?",
            "answers": [
                "Jean-Paul Belmondo",
                "Alain Delon",
                "Jean Reno"
            ],
            "correct_answer": "Jean-Paul Belmondo"
        },
        {
            "question": "Mi a címe a Jégkorszak húsvéti részének?",
            "answers": [
                "Húsvéti küldetés",
                "Húsvéti tojások",
                "Húsvéti kihívás"
            ],
            "correct_answer": "Húsvéti küldetés"
        },
        {
            "question": "Ki Kate Hudson színésznő édesanyja?",
            "answers": [
                "Goldie Hawn",
                "Meryl Streep",
                "Diane Keaton"
            ],
            "correct_answer": "Goldie Hawn"
        },
        {
            "question": "Ki volt Indiana Jones megformálója?",
            "answers": [
                "Harrison Ford",
                "Richard Gere",
                "Tom Hanks"
            ],
            "correct_answer": "Harrison Ford"
        },
        {
            "question": "Ki volt a magyar szinkronhangja Benny Hillnek?",
            "answers": [
                "Gálvölgyi János",
                "Bodrogi Gyula",
                "Bajor Imre"
            ],
            "correct_answer": "Gálvölgyi János"
        },
        {
            "question": "Ki alakította Supermant a filmvásznon?",
            "answers": [
                "Christopher Reeve",
                "Gene Hackman",
                "Michael Keaton"
            ],
            "correct_answer": "Christopher Reeve"
        },
        {
            "question": "Mi a szolnoki színház neve?",
            "answers": [
                "Szigligeti Színház",
                "Vörösmarty Színház",
                "Katona József Színház"
            ],
            "correct_answer": "Szigligeti Színház"
        },
        {
            "question": "Melyik filmstúdió logója az ordító oroszlán?",
            "answers": [
                "Metro-Goldwyn-Mayer",
                "Columbia Pictures",
                "DreamWorks"
            ],
            "correct_answer": "Metro-Goldwyn-Mayer"
        },
        {
            "question": "Mi Batman polgári neve?",
            "answers": [
                "Bruce Wayne",
                "Jack Napier",
                "Carl Grissom"
            ],
            "correct_answer": "Bruce Wayne"
        },
        {
            "question": "Hol forgatták a Herkules c. amerikai kalandfilmet?",
            "answers": [
                "Magyarországon",
                "Franciaországban",
                "Kanadában"
            ],
            "correct_answer": "Magyarországon"
        },
        {
            "question": "Ki a rendezője és főszereplője az Annie Hall c. filmnek?",
            "answers": [
                "Woody Allen",
                "Mel Gibson",
                "Jack Nicholson"
            ],
            "correct_answer": "Woody Allen"
        },
        {
            "question": "Ki nem Hamupipőke mostohatestvére?",
            "answers": [
                "Alice",
                "Drizella",
                "Anasztázia"
            ],
            "correct_answer": "Alice"
        },
        {
            "question": "Melyik filmben nem játszott Nagy Ervin?",
            "answers": [
                "Valami Amerika",
                "Kaméleon",
                "Ámbár tanár úr"
            ],
            "correct_answer": "Valami Amerika"
        },
        {
            "question": "Kit alakít Jennifer Lopez az Anakonda c. filmben?",
            "answers": [
                "rendezőt",
                "ügynököt",
                "tanárt"
            ],
            "correct_answer": "rendezőt"
        },
        {
            "question": "Melyik budapesti színház nyitotta meg kapuit 1896. május 1-én?",
            "answers": [
                "Vígszínház",
                "Nemzeti színház",
                "Madách Színház"
            ],
            "correct_answer": "Vígszínház"
        },
        {
            "question": "Ki a főszereplője a \"Csocsó, avagy éljen május elseje!\" c. filmnek?",
            "answers": [
                "Koltay Róbert",
                "Kulka János",
                "Rudolf Péter"
            ],
            "correct_answer": "Koltay Róbert"
        },
        {
            "question": "Melyik rockoperában szerepelt Usztics Mátyás?",
            "answers": [
                "Sztárcsinálók",
                "Honfoglalás",
                "István, a király"
            ],
            "correct_answer": "Sztárcsinálók"
        },
        {
            "question": "Ki a férfi főszereplője a \"Mi kell a nőnek\" c. filmnek?",
            "answers": [
                "Mel Gibson",
                "Tom Hanks",
                "Bruce Willis"
            ],
            "correct_answer": "Mel Gibson"
        },
        {
            "question": "Ki alakította Lara Croftot a filmvásznon?",
            "answers": [
                "Angelina Jolie",
                "Jennifer Lawrence",
                "Halle Berry"
            ],
            "correct_answer": "Angelina Jolie"
        },
        {
            "question": "Melyik filmsorozat szereplője R2-D2?",
            "answers": [
                "Star Wars",
                "A Gyűrűk Ura",
                "Star Trek"
            ],
            "correct_answer": "Star Wars"
        },
        {
            "question": "Melyik faluban forgatták a Brazilok c. filmet?",
            "answers": [
                "Acsán",
                "Kocsordon",
                "Csécsén"
            ],
            "correct_answer": "Acsán"
        },
        {
            "question": "Mi a foglalkozása a \"Drágán add az életed!\" c. film főszereplőjének?",
            "answers": [
                "rendőrnyomozó",
                "sebész",
                "ügynök"
            ],
            "correct_answer": "rendőrnyomozó"
        },
        {
            "question": "Kit alakít George Clooney a Pénzes cápa c. filmben?",
            "answers": [
                "műsorvezetőt",
                "ügynököt",
                "állatidomárt"
            ],
            "correct_answer": "műsorvezetőt"
        },
        {
            "question": "Kit alakít Vin Diesel a Halálos iramban 8. c. akciófilmben?",
            "answers": [
                "Dominic Torettot",
                "Luke Hobbst",
                "Tej Parkert"
            ],
            "correct_answer": "Dominic Torettot"
        },
        {
            "question": "Melyik király a főszereplője a Gyalog galopp c. filmnek?",
            "answers": [
                "Artúr király",
                "Edward király",
                "Vilmos király"
            ],
            "correct_answer": "Artúr király"
        },
        {
            "question": "Melyik rajzfilmhős mondta? \"Mi a hézag hapsikám?\"",
            "answers": [
                "Tapsi Hapsi",
                "Dodó Kacsa",
                "Dagobert bácsi"
            ],
            "correct_answer": "Tapsi Hapsi"
        },
        {
            "question": "Ki volt Donald kacsa nagybátyja?",
            "answers": [
                "Dagobert bácsi",
                "Doofy",
                "Dodo kacsa"
            ],
            "correct_answer": "Dagobert bácsi"
        },
        {
            "question": "Milyen állat a főszereplője a Lecsó c. animációs filmnek?",
            "answers": [
                "patkány",
                "nyúl",
                "hörcsög"
            ],
            "correct_answer": "patkány"
        },
        {
            "question": "Mi volt az első magyar musical?",
            "answers": [
                "Egy szerelem három éjszakája",
                "Képzelt riport egy amerikai popfesztiválról",
                "Sztárcsinálók"
            ],
            "correct_answer": "Egy szerelem három éjszakája"
        },
        {
            "question": "Melyik filmben nem játszott Brad Pitt?",
            "answers": [
                "Kellékfeleség",
                "12 év rabszolgaság",
                "A nagy dobás"
            ],
            "correct_answer": "Kellékfeleség"
        },
        {
            "question": "Mi volt az első világhírű Disney film?",
            "answers": [
                "Hófehérke és a hét törpe",
                "Pinokkió",
                "Hamupipőke"
            ],
            "correct_answer": "Hófehérke és a hét törpe"
        },
        {
            "question": "Melyik filmben nem játszott Növényi Norbert?",
            "answers": [
                "Kontroll",
                "Magyar vándor",
                "Üvegtigris"
            ],
            "correct_answer": "Kontroll"
        },
        {
            "question": "Ki a főszereplője a Ponyvaregény c. filmnek?",
            "answers": [
                "John Travolta",
                "Arnold Schwarzenegger",
                "Denzel Washington"
            ],
            "correct_answer": "John Travolta"
        },
        {
            "question": "Melyik mese szereplői Radírpók és Festéktüsszentő Hapci Benő?",
            "answers": [
                "Pom-pom meséi",
                "Futrinka utca",
                "Frakk, a macskák réme"
            ],
            "correct_answer": "Pom-pom meséi"
        },
        {
            "question": "Mikor választották a Nemzet Színészévé Haumann Pétert?",
            "answers": [
                "2010-ben",
                "2015-ben",
                "2014-ben"
            ],
            "correct_answer": "2010-ben"
        },
        {
            "question": "Mi volt az X-akták szállóigéje?",
            "answers": [
                "Az igazság odaát van.",
                "A segítség odaát van.",
                "A szabadság odaát van."
            ],
            "correct_answer": "Az igazság odaát van."
        },
        {
            "question": "Hanyadik cannes-i filmfesztivál kezdődött május 17-én?",
            "answers": [
                "70.",
                "72.",
                "68."
            ],
            "correct_answer": "70."
        },
        {
            "question": "Melyik animációs film folytatása a Szenilla nyomában?",
            "answers": [
                "Némó nyomában",
                "Agymanók",
                "Jégvarázs"
            ],
            "correct_answer": "Némó nyomában"
        },
        {
            "question": "Mi a neve a hableánynak \"A kis hableány\" c. rajzfilmben?",
            "answers": [
                "Ariel",
                "Bella",
                "Adella"
            ],
            "correct_answer": "Ariel"
        },
        {
            "question": "Mi a végzettsége Adam Sandlernek?",
            "answers": [
                "bölcsész",
                "vegyész",
                "jogász"
            ],
            "correct_answer": "bölcsész"
        },
        {
            "question": "Kinek a műveiben szerepel Fülig Jimmy?",
            "answers": [
                "Rejtő Jenő",
                "Karinthy Frigyes",
                "Csáth Géza"
            ],
            "correct_answer": "Rejtő Jenő"
        },
        {
            "question": "Milyen állat Ted az amerikai vígjátékban?",
            "answers": [
                "medve",
                "elefánt",
                "oroszlán"
            ],
            "correct_answer": "medve"
        },
        {
            "question": "Ki énekelte a Titanic betétdalát?",
            "answers": [
                "Celine Dion",
                "Shania Twain",
                "Shakira"
            ],
            "correct_answer": "Celine Dion"
        },
        {
            "question": "Melyik öt számmal lett telitalálata Andrásnak a \"Valami Amerika\" c. filmben?",
            "answers": [
                "1,2,3,4,5",
                "10,20,30,40,50",
                "12,22,32,42,52"
            ],
            "correct_answer": "1,2,3,4,5"
        },
        {
            "question": "Mi a Mr. Beant alakító színész neve?",
            "answers": [
                "Rowan Atkinson",
                "Ben Miller",
                "Alan Rickman"
            ],
            "correct_answer": "Rowan Atkinson"
        },
        {
            "question": "Ki volt Roger Moore partnere a \"Minden lében két kanál\" c. sorozatban?",
            "answers": [
                "Tony Curtis",
                "Jean-Claude Van Damme",
                "Christopher Walken"
            ],
            "correct_answer": "Tony Curtis"
        },
        {
            "question": "Melyik együttes dalai hangzanak el a Mamma Mia! c. filmben?",
            "answers": [
                "Abba",
                "Beatles",
                "Bee Gees"
            ],
            "correct_answer": "Abba"
        },
        {
            "question": "Melyik film szól a Watergate-botrányról?",
            "answers": [
                "Az elnök emberei",
                "Az elnök végveszélyben",
                "Az elnök különgépe"
            ],
            "correct_answer": "Az elnök emberei"
        },
        {
            "question": "Melyik magyar énekesnő dala hangzik el \"Az angol beteg\" c. filmben?",
            "answers": [
                "Sebestyén Márta",
                "Péter-Szabó Szilvia",
                "Szalóki Ági"
            ],
            "correct_answer": "Sebestyén Márta"
        },
        {
            "question": "Melyik filmfesztivál fődíja az Arany Medve?",
            "answers": [
                "Berlini Nemzetközi Filmfesztivál",
                "Cannes-i fesztivál",
                "Locarnói Nemzetközi Filmfesztivál"
            ],
            "correct_answer": "Berlini Nemzetközi Filmfesztivál"
        },
        {
            "question": "Melyik színésznő kapta a 70. cannes-i filmfesztivál különdíját?",
            "answers": [
                "Nicole Kidman",
                "Jennifer Aniston",
                "Angelina Jolie"
            ],
            "correct_answer": "Nicole Kidman"
        },
        {
            "question": "Mióta játssza Daniel Craig, James Bond szerepét?",
            "answers": [
                "2006 óta",
                "2008 óta",
                "2002 óta"
            ],
            "correct_answer": "2006 óta"
        },
        {
            "question": "Melyik filmhez komponált zenét Vangelis?",
            "answers": [
                "Szárnyas fejvadász",
                "Avatar",
                "Hegylakó"
            ],
            "correct_answer": "Szárnyas fejvadász"
        },
        {
            "question": "Hogy folytatódik a gyerekdal? \"Hull a szilva a fáról...\"",
            "answers": [
                "most jövök a tanyáról",
                "most jövök a babámtól",
                "most jövök a padlásról"
            ],
            "correct_answer": "most jövök a tanyáról"
        },
        {
            "question": "Milyen rokoni kapcsolatban áll Csepregi Éva, zenekarának dobosával?",
            "answers": [
                "fia",
                "unokaöccse",
                "testvére"
            ],
            "correct_answer": "fia"
        },
        {
            "question": "Ki jelenleg a Sugarloaf együttes énekese?",
            "answers": [
                "Nkuya Sonia",
                "Dér Heni",
                "Gubik Petra"
            ],
            "correct_answer": "Nkuya Sonia"
        },
        {
            "question": "Melyik együttes tagjai Bauxit és Tokyo?",
            "answers": [
                "Belga",
                "Children of Distance",
                "New Level Empire"
            ],
            "correct_answer": "Belga"
        },
        {
            "question": "Hányszor lépett fel Magyarországon Jean-Michel Jarre?",
            "answers": [
                "hatszor",
                "háromszor",
                "nyolcszor"
            ],
            "correct_answer": "hatszor"
        },
        {
            "question": "Melyik zeneszerző műve a Nászinduló?",
            "answers": [
                "Mendelssohn",
                "Mozart",
                "Monteverdi"
            ],
            "correct_answer": "Mendelssohn"
        },
        {
            "question": "Melyik hangszer művésze Havasi Balázs?",
            "answers": [
                "zongora",
                "hegedű",
                "nagybőgő"
            ],
            "correct_answer": "zongora"
        },
        {
            "question": "Mi volt az egyetlen operája Beethovennek?",
            "answers": [
                "Fidelio",
                "Tosca",
                "Don Carlos"
            ],
            "correct_answer": "Fidelio"
        },
        {
            "question": "Ki énekli a Kincsem c. film betétdalát?",
            "answers": [
                "Rúzsa Magdi",
                "Tóth Gabi",
                "Wolf Kati"
            ],
            "correct_answer": "Rúzsa Magdi"
        },
        {
            "question": "Mi a basszuskulcs?",
            "answers": [
                "zenei kulcs",
                "káromkodószó",
                "a menyország kulcsa"
            ],
            "correct_answer": "zenei kulcs"
        },
        {
            "question": "Kinek az operája a Rigoletto?",
            "answers": [
                "Verdi",
                "Puccini",
                "Mozart"
            ],
            "correct_answer": "Verdi"
        },
        {
            "question": "Melyik énekes dala az \"Ölelj meg újra\"?",
            "answers": [
                "Ákos",
                "Caramel",
                "ByeAlex"
            ],
            "correct_answer": "Ákos"
        },
        {
            "question": "Milyen nemzetiségű Jean-Michel Jarre zenész?",
            "answers": [
                "francia",
                "olasz",
                "svájci"
            ],
            "correct_answer": "francia"
        },
        {
            "question": "Milyen térről énekel Kern András?",
            "answers": [
                "Lövölde",
                "Bosnyák",
                "Örs vezér"
            ],
            "correct_answer": "Lövölde"
        },
        {
            "question": "Melyik együttes énekel Don Quijote-ról?",
            "answers": [
                "Neoton Família",
                "Első Emelet",
                "Hungária"
            ],
            "correct_answer": "Neoton Família"
        },
        {
            "question": "Hogy folyatódik a Magna Cum Laude dala? \"Színezd újra, színezd újra..\"",
            "answers": [
                "Az életet ha megfakulna.",
                "A felhőket ha beborulna.",
                "Az álmokat ha kifakulna."
            ],
            "correct_answer": "Az életet ha megfakulna."
        },
        {
            "question": "Melyik együttes tagja volt Péter Szabó Szilvia?",
            "answers": [
                "NOX",
                "FOX",
                "BOX"
            ],
            "correct_answer": "NOX"
        },
        {
            "question": "Melyik nem egy fiúegyüttes volt?",
            "answers": [
                "Fresh",
                "Shygys",
                "Picasso Branch"
            ],
            "correct_answer": "Fresh"
        },
        {
            "question": "Melyik hangszer virtuóza a kínai Yo-Yo Ma?",
            "answers": [
                "cselló",
                "hárfa",
                "zongora"
            ],
            "correct_answer": "cselló"
        },
        {
            "question": "Milyen zenét játszik a Csík zenekar?",
            "answers": [
                "magyar népzenét",
                "blues zenét",
                "country zenét"
            ],
            "correct_answer": "magyar népzenét"
        },
        {
            "question": "Melyik énekesnek nincs Hello c. száma?",
            "answers": [
                "Cyndi Lauper",
                "Lionel Richie",
                "Adele"
            ],
            "correct_answer": "Cyndi Lauper"
        },
        {
            "question": "Mi a beceneve a Hooligans együttes frontemberének?",
            "answers": [
                "Csipa",
                "Maci",
                "Cipő"
            ],
            "correct_answer": "Csipa"
        },
        {
            "question": "Hány évada volt eddig a magyar X faktornak?",
            "answers": [
                "6",
                "7",
                "3"
            ],
            "correct_answer": "6"
        },
        {
            "question": "Hogy folytatódik az Omega sláger?\" a régi csibészek...\"",
            "answers": [
                "nem ismernek engem meg.",
                "mindig tovább engednek.",
                "otthagytak és elmentek."
            ],
            "correct_answer": "nem ismernek engem meg."
        },
        {
            "question": "Kinek a vígoperája a Don Pasquale?",
            "answers": [
                "Donizetti",
                "Verdi",
                "Puccini"
            ],
            "correct_answer": "Donizetti"
        },
        {
            "question": "Mikor alakult meg a Rapülők együttes?",
            "answers": [
                "1992-ben",
                "1999-ben",
                "1996-ban"
            ],
            "correct_answer": "1992-ben"
        },
        {
            "question": "Melyik énekesnő dala a Rohan az idő?",
            "answers": [
                "Koncz Zsuzsa",
                "Cserháti Zsuzsa",
                "Kovács Kati"
            ],
            "correct_answer": "Koncz Zsuzsa"
        },
        {
            "question": "Mi Freedie Mercury születéskori neve?",
            "answers": [
                "Farrokh Bulsara",
                "John Deacon",
                "Eddie Van Halen"
            ],
            "correct_answer": "Farrokh Bulsara"
        },
        {
            "question": "Ki Falusi Marianna társa a Pa-Dö-Dő együttesben?",
            "answers": [
                "Lang Györgyi",
                "Szulák Andi",
                "Dér Heni"
            ],
            "correct_answer": "Lang Györgyi"
        },
        {
            "question": "Ki jelenleg a P-mobil együttes vezetője?",
            "answers": [
                "Schuster Lóránt",
                "Vikidál Gyula",
                "Sárvári Vilmos"
            ],
            "correct_answer": "Schuster Lóránt"
        },
        {
            "question": "Hogy folytatódik az EDDA sláger? \"A kör közepén állok...\"",
            "answers": [
                "körbevesznek jó barátok",
                "éles késsel rám vadásztok",
                "egyszer majd odébbállok"
            ],
            "correct_answer": "körbevesznek jó barátok"
        },
        {
            "question": "Ki a Tankcsapda együttes énekese?",
            "answers": [
                "Lukács László",
                "Sidlovits Gábor",
                "Fejes Tamás"
            ],
            "correct_answer": "Lukács László"
        },
        {
            "question": "Ki nem énekelt a We Are the World c. dalban?",
            "answers": [
                "Prince",
                "Tina Turner",
                "Lionel Richie"
            ],
            "correct_answer": "Prince"
        },
        {
            "question": "Hány éves korában hunyt el Elvis Presley?",
            "answers": [
                "42",
                "56",
                "68"
            ],
            "correct_answer": "42"
        },
        {
            "question": "Kik a V-Tech együttes tagjai?",
            "answers": [
                "Kefír és Szamóca",
                "Joghurt és Málna",
                "Túró és Mazsola"
            ],
            "correct_answer": "Kefír és Szamóca"
        },
        {
            "question": "Mi Dopeman valódi neve?",
            "answers": [
                "Pityinger László",
                "Kozák László",
                "Széki Attila"
            ],
            "correct_answer": "Pityinger László"
        },
        {
            "question": "Melyik együttes dala a \"Gyere őrült\"?",
            "answers": [
                "Edda",
                "P-Mobil",
                "Piramis"
            ],
            "correct_answer": "Edda"
        },
        {
            "question": "Melyik együttes dalai a Kicsi gesztenye és a Tiltott perc?",
            "answers": [
                "TNT",
                "Kozmix",
                "Kerozin"
            ],
            "correct_answer": "TNT"
        },
        {
            "question": "Melyik együttes dalai a Kicsi gesztenye és a Tiltott perc?",
            "answers": [
                "TNT",
                "Kozmix",
                "Kerozin"
            ],
            "correct_answer": "TNT"
        },
        {
            "question": "Ki énekelte az \"Egy szál harangvirág\" c. dalt?",
            "answers": [
                "Szécsi Pál",
                "Máté Péter",
                "Poór Péter"
            ],
            "correct_answer": "Szécsi Pál"
        },
        {
            "question": "Melyik együttes frontembere volt Mark Knopfler?",
            "answers": [
                "Dire Straits",
                "Aerosmith",
                "The Doors"
            ],
            "correct_answer": "Dire Straits"
        },
        {
            "question": "Hogy folytatódik a Májusköszöntő dal? \" Itt van május elseje,....\"",
            "answers": [
                "Énekszó és tánc köszöntse!",
                "Szállj csak, zeneszó, ének!",
                "Ébresszed a magyar népet!"
            ],
            "correct_answer": "Énekszó és tánc köszöntse!"
        },
        {
            "question": "Hol alakult meg a Hooligans együttes?",
            "answers": [
                "Szerencsen",
                "Kaposváron",
                "Kőszegen"
            ],
            "correct_answer": "Szerencsen"
        },
        {
            "question": "Melyik együttes tagja Rendben Man?",
            "answers": [
                "Punnany Massif",
                "Halott Pénz",
                "Quimby"
            ],
            "correct_answer": "Punnany Massif"
        },
        {
            "question": "Melyik együttes énekel sárga zsiguliról?",
            "answers": [
                "Vad Fruttik",
                "Punnany Massif",
                "Halott Pénz"
            ],
            "correct_answer": "Vad Fruttik"
        },
        {
            "question": "Ki nem volt a Jackson 5 tagja?",
            "answers": [
                "Janet Jackson",
                "Jermaine Jackson",
                "Michael Jackson"
            ],
            "correct_answer": "Janet Jackson"
        },
        {
            "question": "Hogy folytatódik a Hungária dal? \" Gyere, gyere Juli,... \"",
            "answers": [
                "Lesz egy remek buli",
                "Lecsúszott a bugyi",
                "Ez lesz ám a tuti"
            ],
            "correct_answer": "Lesz egy remek buli"
        },
        {
            "question": "Honnan származik Rúzsa Magdi?",
            "answers": [
                "Vajdaságból",
                "Erdélyből",
                "Kárpátaljáról"
            ],
            "correct_answer": "Vajdaságból"
        },
        {
            "question": "Mi a borbély neve Rossini: A sevillai borbély c. operájában?",
            "answers": [
                "Figaro",
                "Fiorello",
                "Fidelio"
            ],
            "correct_answer": "Figaro"
        },
        {
            "question": "Melyik együttes dala a \"Lámpát ha gyújtok\"?",
            "answers": [
                "Quimby",
                "Honeybeast",
                "Kiscsillag"
            ],
            "correct_answer": "Quimby"
        },
        {
            "question": "Melyik egy rockegyüttes neve?",
            "answers": [
                "30Y",
                "60X",
                "40Z"
            ],
            "correct_answer": "30Y"
        },
        {
            "question": "Ki alapította a Hiperkarma együttest?",
            "answers": [
                "Bérczesi Róbert",
                "Hámori Benedek",
                "Varga László"
            ],
            "correct_answer": "Bérczesi Róbert"
        },
        {
            "question": "Melyik zeneszerző nem tartozik a bécsi klasszikusok közé?",
            "answers": [
                "Vivaldi",
                "Beethoven",
                "Haydn"
            ],
            "correct_answer": "Vivaldi"
        },
        {
            "question": "Melyik ruhadarab egy együttes neve is?",
            "answers": [
                "Bikini",
                "Szoknya",
                "Sapka"
            ],
            "correct_answer": "Bikini"
        },
        {
            "question": "Ki a Margaret Island énekesnője?",
            "answers": [
                "Lábas Viki",
                "Tarján Zsófia",
                "Pásztor Anna"
            ],
            "correct_answer": "Lábas Viki"
        },
        {
            "question": "Kinek a dala volt a Children?",
            "answers": [
                "Robert Miles",
                "Jean-Michel Jarre",
                "David Guetta"
            ],
            "correct_answer": "Robert Miles"
        },
        {
            "question": "Melyik együttes dala \"Ha volna két életem\"?",
            "answers": [
                "Piramis",
                "LGT",
                "Illés"
            ],
            "correct_answer": "Piramis"
        },
        {
            "question": "Kinek az operája a Szerelmi bájital?",
            "answers": [
                "Donizetti",
                "Puccini",
                "Verdi"
            ],
            "correct_answer": "Donizetti"
        },
        {
            "question": "Melyik együttes dala az Emese?",
            "answers": [
                "Kispál és a borz",
                "Pál utcai fiúk",
                "Kiscsillag"
            ],
            "correct_answer": "Kispál és a borz"
        },
        {
            "question": "1974-ben melyik együttes nyerte meg az Eurovízios Dalfesztivált?",
            "answers": [
                "ABBA",
                "Ottawan",
                "Boney-M"
            ],
            "correct_answer": "ABBA"
        },
        {
            "question": "Hogy folytatódik a Punnany M. sláger? \"Nem kérlek légy enyém örökké\"",
            "answers": [
                "mégis hozzád szól dalom",
                "úgysem élhetünk örökké",
                "egy percig lennék oltalom"
            ],
            "correct_answer": "mégis hozzád szól dalom"
        },
        {
            "question": "Pápai Joci hanyadik helyen végzett a 62. Eurovíziós Dalfesztiválon?",
            "answers": [
                "8.",
                "12.",
                "18."
            ],
            "correct_answer": "8."
        },
        {
            "question": "Kinek az első nagylemeze a Tubular Bells?",
            "answers": [
                "Mike Oldfield",
                "Jean-Michel Jarre",
                "Ed Sheeran"
            ],
            "correct_answer": "Mike Oldfield"
        },
        {
            "question": "Hány tagból áll a Halott Pénz nevű zenekar?",
            "answers": [
                "7",
                "5",
                "3"
            ],
            "correct_answer": "7"
        },
        {
            "question": "Melyik ország énekese nyerte a 62. Eurovíziós Dalfesztivált?",
            "answers": [
                "Portugália",
                "Bulgária",
                "Franciaország"
            ],
            "correct_answer": "Portugália"
        },
        {
            "question": "Ki a Magashegyi Underground énekese?",
            "answers": [
                "Bocskor Bíborka",
                "Kozma Orsi",
                "Dér Heni"
            ],
            "correct_answer": "Bocskor Bíborka"
        },
        {
            "question": "Mi Kóbor János énekes beceneve?",
            "answers": [
                "Mecky",
                "Próféta",
                "Elefánt"
            ],
            "correct_answer": "Mecky"
        },
        {
            "question": "Milyen nemzetiségű Enya?",
            "answers": [
                "ír",
                "norvég",
                "dán"
            ],
            "correct_answer": "ír"
        },
        {
            "question": "2017-ben melyik napon adják át a Petőfi Zenei Díjakat?",
            "answers": [
                "június 26-án",
                "június 27-én",
                "június 30-án"
            ],
            "correct_answer": "június 26-án"
        },
        {
            "question": "2017-ben mikor kezdődik a Sziget Fesztivál?",
            "answers": [
                "aug. 9-én",
                "aug. 13-án",
                "aug. 16-án"
            ],
            "correct_answer": "aug. 9-én"
        },
        {
            "question": "Melyik városban alakult a Punnany Massif zenekar?",
            "answers": [
                "Pécsen",
                "Sopronban",
                "Dunaújvárosban"
            ],
            "correct_answer": "Pécsen"
        },
        {
            "question": "Hol született Freddie Mercury?",
            "answers": [
                "Zanzibárban",
                "Kenyában",
                "Mongóliában"
            ],
            "correct_answer": "Zanzibárban"
        },
        {
            "question": "Mi Horus polgári neve a Children of Distance együttesből?",
            "answers": [
                "Somogyi Péter",
                "Nyári Roland",
                "Ács Róbert"
            ],
            "correct_answer": "Somogyi Péter"
        },
        {
            "question": "Mikor alakult meg a Magna Cum Laude zenekar?",
            "answers": [
                "1999-ben",
                "2002-ben",
                "1987-ben"
            ],
            "correct_answer": "1999-ben"
        },
        {
            "question": "Milyen hangszeren játszik Edvin Marton?",
            "answers": [
                "hegedűn",
                "zongorán",
                "nagybőgőn"
            ],
            "correct_answer": "hegedűn"
        },
        {
            "question": "Hogy folytatódik a Wellhello slágere? \"Apu, vedd meg nekem a...\"",
            "answers": [
                "várost",
                "lángost",
                "táltost"
            ],
            "correct_answer": "várost"
        },
        {
            "question": "Melyik külföldi együttes lép fel május 22-én a Groupama Arénában?",
            "answers": [
                "Depeche Mode",
                "Metallica",
                "The Doors"
            ],
            "correct_answer": "Depeche Mode"
        },
        {
            "question": "Hol alakult meg a Depeche Mode együttes?",
            "answers": [
                "Angliában",
                "Kanadában",
                "New Yorkban"
            ],
            "correct_answer": "Angliában"
        },
        {
            "question": "Mikor lesz a Nagyszínpad tehetségkutató döntője?",
            "answers": [
                "május 27-én",
                "május 28-án",
                "június 3-án"
            ],
            "correct_answer": "május 27-én"
        },
        {
            "question": "Hol alakult meg az Első Emelet?",
            "answers": [
                "egy strandon",
                "egy étteremben",
                "egy fodrászüzletben"
            ],
            "correct_answer": "egy strandon"
        },
        {
            "question": "Mikor hunyt el Cserháti Zsuzsa?",
            "answers": [
                "2003-ban",
                "2005-ben",
                "2000-ben"
            ],
            "correct_answer": "2003-ban"
        },
        {
            "question": "Melyik együttest hívták a magyar Scooternek is?",
            "answers": [
                "Kozmix",
                "Happy Gang",
                "TNT"
            ],
            "correct_answer": "Kozmix"
        },
        {
            "question": "2016-ban ki képviselte hazánkat az Eurovíziós Dalfesztiválon?",
            "answers": [
                "Freddie",
                "Kállay-Saunders András",
                "Wolf Kati"
            ],
            "correct_answer": "Freddie"
        },
        {
            "question": "Melyik zenekar nyerte a Nagyszínpad tehetségkutatót?",
            "answers": [
                "Lóci játszik",
                "Konyha",
                "Dope Calypso"
            ],
            "correct_answer": "Lóci játszik"
        },
        {
            "question": "Melyik bolygón született Superman?",
            "answers": [
                "Krypton bolygón",
                "Xenon bolygón",
                "Terbium bolygón"
            ],
            "correct_answer": "Krypton bolygón"
        },
        {
            "question": "Melyik filmben nem játszott Kern András?",
            "answers": [
                "Valami Amerika",
                "A miniszter félrelép",
                "Meseautó"
            ],
            "correct_answer": "Valami Amerika"
        },
        {
            "question": "Melyik nem \"A Gyűrűk Ura\" trilógia része?",
            "answers": [
                "A herceg kamrája",
                "A király visszatér",
                "A két torony"
            ],
            "correct_answer": "A herceg kamrája"
        },
        {
            "question": "Mi volt a neve Harry baglyának a Harry Potterben?",
            "answers": [
                "Hedvig",
                "Ludvig",
                "Uhu"
            ],
            "correct_answer": "Hedvig"
        },
        {
            "question": "Mikor mutatták be a mozikban a Trollok c. animációs filmet?",
            "answers": [
                "2016-ban",
                "2010-ben",
                "2014-ben"
            ],
            "correct_answer": "2016-ban"
        },
        {
            "question": "Ki játssza a Télapót a \"Télapu\" c. filmben?",
            "answers": [
                "Tim Allen",
                "Tom Hanks",
                "Alan Rickman"
            ],
            "correct_answer": "Tim Allen"
        },
        {
            "question": "Mi a hóember neve a Jégvarázs c. filmben?",
            "answers": [
                "Olaf",
                "Olga",
                "Ottó"
            ],
            "correct_answer": "Olaf"
        },
        {
            "question": "Hol forgatták a Herkules c. amerikai kalandfilmet?",
            "answers": [
                "Magyarországon",
                "Franciaországban",
                "Kanadában"
            ],
            "correct_answer": "Magyarországon"
        },
        {
            "question": "Melyik évben hunyt el Garas Dezső?",
            "answers": [
                "2011-ben",
                "2012-ben",
                "2009-ben"
            ],
            "correct_answer": "2011-ben"
        },
        {
            "question": "Ki a főszereplője az 57-es utas c. filmnek?",
            "answers": [
                "Wesley Snipes",
                "Tommy Lee Jones",
                "Ryan Reynolds"
            ],
            "correct_answer": "Wesley Snipes"
        },
        {
            "question": "Ki volt Batu kán a\"Magyar vándor\"c. filmben?",
            "answers": [
                "Csuja Imre",
                "Gesztesi Károly",
                "Józsa Imre"
            ],
            "correct_answer": "Csuja Imre"
        },
        {
            "question": "Melyik énekesnő játszik az alábbiak közül az \"Álomutazó\" c. mesemusicalbe?",
            "answers": [
                "Zséda",
                "Wolf Kati",
                "Király Linda"
            ],
            "correct_answer": "Zséda"
        },
        {
            "question": "Ki rendezte \"A bolygó neve: Halál\" c. akció horror filmet?",
            "answers": [
                "James Cameron",
                "George Lucas",
                "Steven Spielberg"
            ],
            "correct_answer": "James Cameron"
        },
        {
            "question": "Melyik nem Walt Disney alkotás?",
            "answers": [
                "Spongyabob kockanadrág",
                "Hófehérke és a hét törpe",
                "A dzsungel könyve"
            ],
            "correct_answer": "Spongyabob kockanadrág"
        },
        {
            "question": "Milyen színű Shrek?",
            "answers": [
                "zöld",
                "piros",
                "barna"
            ],
            "correct_answer": "zöld"
        },
        {
            "question": "Ki nem alakította soha James Bondot a filmvásznon?",
            "answers": [
                "Robin Williams",
                "Daniel Craig",
                "Sean Connery"
            ],
            "correct_answer": "Robin Williams"
        },
        {
            "question": "Kiről kapta nevét a budapesti színészmúzeum?",
            "answers": [
                "Bajor Giziről",
                "Ruttkai Éváról",
                "Jászai Mariról"
            ],
            "correct_answer": "Bajor Giziről"
        },
        {
            "question": "Kinek a balettje a \"A diótörő\"?",
            "answers": [
                "Csajkovszkij",
                "Verdi",
                "Mozart"
            ],
            "correct_answer": "Csajkovszkij"
        },
        {
            "question": "Milyen kutyafajtákról szól a \"101 kiskutya\" c. rajzfilm?",
            "answers": [
                "dalmatákról",
                "komondorokról",
                "vizslákról"
            ],
            "correct_answer": "dalmatákról"
        },
        {
            "question": "Melyik nem Andrew Lloyd Webber musicalje?",
            "answers": [
                "Valahol Európában",
                "Jézus Krisztus szupersztár",
                "Az operaház fantomja"
            ],
            "correct_answer": "Valahol Európában"
        },
        {
            "question": "Ki volt 2000-ben \"A Nemzet Színésze\"?",
            "answers": [
                "Törőcsik Mari",
                "Máthé Erzsi",
                "Molnár Piroska"
            ],
            "correct_answer": "Törőcsik Mari"
        },
        {
            "question": "Ki a főszereplője a \"Reszkessetek betörők\" c. filmnek?",
            "answers": [
                "Macaulay Culkin",
                "Freddie Highmore",
                "Harry Melling"
            ],
            "correct_answer": "Macaulay Culkin"
        },
        {
            "question": "Ki a főszereplője a \"Reszkessetek betörők\" c. filmnek?",
            "answers": [
                "Macaulay Culkin",
                "Freddie Highmore",
                "Harry Melling"
            ],
            "correct_answer": "Macaulay Culkin"
        },
        {
            "question": "Ki alakítja a miniszterelnököt az \"Igazából szerelem\" c. filmben?",
            "answers": [
                "Hugh Grant",
                "Alan Rickman",
                "Colin Firth"
            ],
            "correct_answer": "Hugh Grant"
        },
        {
            "question": "Ki a főszereplője az \"Aglaja\" c. filmnek?",
            "answers": [
                "Ónodi Eszter",
                "Dobó Kata",
                "Gryllus Dorka"
            ],
            "correct_answer": "Ónodi Eszter"
        },
        {
            "question": "Melyik mű szereplője Gandalf?",
            "answers": [
                "Gyűrűk Ura",
                "Harry Potter",
                "Trónok harca"
            ],
            "correct_answer": "Gyűrűk Ura"
        },
        {
            "question": "Hol játszódik a \"My Fair Lady\" filmmusical?",
            "answers": [
                "Londonban",
                "Párizsban",
                "Los Angelesben"
            ],
            "correct_answer": "Londonban"
        },
        {
            "question": "Mi a Golden Globe-díj magyar elnevezése?",
            "answers": [
                "Arany Glóbusz-díj",
                "Arany Pálma-díj",
                "Arany Medve-díj"
            ],
            "correct_answer": "Arany Glóbusz-díj"
        },
        {
            "question": "Ki a főszereplője a 2016-ban bemutatott \" A hét mesterlövész\" c. filmnek?",
            "answers": [
                "Denzel Washington",
                "Bruce Willis",
                "Robert De Niro"
            ],
            "correct_answer": "Denzel Washington"
        },
        {
            "question": "Ki a rendezője és főszereplője a Zoolander 2 c. filmnek?",
            "answers": [
                "Ben Stiller",
                "Vince Vaughn",
                "Tom Hanks"
            ],
            "correct_answer": "Ben Stiller"
        },
        {
            "question": "Ki a főszereplője a \"Bridget Jones naplója\" c. filmnek?",
            "answers": [
                "Renée Zellweger",
                "Catherine Zeta-Jones",
                "Reese Witherspoon"
            ],
            "correct_answer": "Renée Zellweger"
        },
        {
            "question": "Ki a főszereplője \"A miniszter félrelép\" c. filmnek?",
            "answers": [
                "Kern András",
                "Kulka János",
                "Stohl András"
            ],
            "correct_answer": "Kern András"
        },
        {
            "question": "Mi a zebra neve a \"Madagaszkár\" c. animációs filmben?",
            "answers": [
                "Marty",
                "Alex",
                "Kowalski"
            ],
            "correct_answer": "Marty"
        },
        {
            "question": "Melyik film folytatása a Hannibál c. thriller?",
            "answers": [
                "A bárányok hallgatnak",
                "A rettenthetetlen",
                "A keresztapa"
            ],
            "correct_answer": "A bárányok hallgatnak"
        },
        {
            "question": "Melyik musicalt írta Szikora Róbert?",
            "answers": [
                "Macskafogó",
                "A Játékkészítő",
                "Diótörő és Egérkirály"
            ],
            "correct_answer": "Macskafogó"
        },
        {
            "question": "Mikor mutatták be a \"Casablanca\" c. fekete-fehér filmet?",
            "answers": [
                "1942-ben",
                "1957-ben",
                "1986-ban"
            ],
            "correct_answer": "1942-ben"
        },
        {
            "question": "Hol játszódik a \"Testről és lélekről\" c. film?",
            "answers": [
                "vágóhídon",
                "börtönben",
                "kollégiumban"
            ],
            "correct_answer": "vágóhídon"
        },
        {
            "question": "Ki játssza Lali szerepét az \"Üvegtigris\" c. filmben?",
            "answers": [
                "Rudolf Péter",
                "Scherer Péter",
                "Kálloy Molnár Péter"
            ],
            "correct_answer": "Rudolf Péter"
        },
        {
            "question": "Mi volt a foglalkozása Rocky Balboának a \"Rocky\" c. filmben?",
            "answers": [
                "pénzbehajtó",
                "asztalos",
                "étteremvezető"
            ],
            "correct_answer": "pénzbehajtó"
        },
        {
            "question": "Hány év telt el a \"Szex és New York: A film\" két része között?",
            "answers": [
                "kettő",
                "tíz",
                "öt"
            ],
            "correct_answer": "kettő"
        },
        {
            "question": "Ki nem szerepel az \"Óz a csodák csodája\" c. meseregényben?",
            "answers": [
                "sárkány",
                "bádogember",
                "madárijesztő"
            ],
            "correct_answer": "sárkány"
        },
        {
            "question": "Ki a \"Mátrix\" c. film főszereplője?",
            "answers": [
                "Keanu Reeves",
                "George Clooney",
                "Bradley Cooper"
            ],
            "correct_answer": "Keanu Reeves"
        },
        {
            "question": "Ki nem szerepelt \"A piszkos tizenkettő\" c. filmben?",
            "answers": [
                "Ed Harris",
                "Lee Marvin",
                "Donald Sutherland"
            ],
            "correct_answer": "Ed Harris"
        },
        {
            "question": "Ki alakítja Dr. Ryan Stone-t a \"Gravitáció\" c. filmben?",
            "answers": [
                "Sandra Bullock",
                "Angelina Jolie",
                "Jennifer Aniston"
            ],
            "correct_answer": "Sandra Bullock"
        },
        {
            "question": "Ki volt Garfield megalkotója?",
            "answers": [
                "Jim Davis",
                "Guy Davis",
                "Jim Lee"
            ],
            "correct_answer": "Jim Davis"
        },
        {
            "question": "Melyik énekesnő az egyik főszereplője a \"Díva\" c. amerikai zenés filmnek?",
            "answers": [
                "Cher",
                "Madonna",
                "Beyonce"
            ],
            "correct_answer": "Cher"
        },
        {
            "question": "Melyik filmben játszott még Robert Pattinson az Alkonyaton kívűl?",
            "answers": [
                "Harry Potter és a Tűz Serlege",
                "A Gyűrűk Ura",
                "Narnia Krónikái"
            ],
            "correct_answer": "Harry Potter és a Tűz Serlege"
        },
        {
            "question": "Melyik film kapta 2013-ban a legjobb filmnek járó Oscar-díjat?",
            "answers": [
                "12 év rabszolgaság",
                "Gravitáció",
                "A Wall Street farkasa"
            ],
            "correct_answer": "12 év rabszolgaság"
        },
        {
            "question": "Melyik animációs film szereplője Bing Bong?",
            "answers": [
                "Agymanók",
                "Gru",
                "Toy Story"
            ],
            "correct_answer": "Agymanók"
        },
        {
            "question": "Melyik filmben nem szerepelt Audrey Hepburn?",
            "answers": [
                "Casablanca",
                "My Fair Lady",
                "Római vakáció"
            ],
            "correct_answer": "Casablanca"
        },
        {
            "question": "Mit jelent magyarul a \"Cirque du Solei\" ?",
            "answers": [
                "A Nap Cirkusza",
                "A Föld Cirkusza",
                "A Hold Cirkusza"
            ],
            "correct_answer": "A Nap Cirkusza"
        },
        {
            "question": "Mi az óriáspanda neve a Kung Fu Panda c. animációs filmben?",
            "answers": [
                "Po",
                "Go",
                "Do"
            ],
            "correct_answer": "Po"
        },
        {
            "question": "2018-ban mikor rendezik meg az Oscar-gálát?",
            "answers": [
                "március 4-én",
                "február 22-én",
                "március 15-én"
            ],
            "correct_answer": "március 4-én"
        },
        {
            "question": "Melyik filmben nem játszott Jennifer Aniston?",
            "answers": [
                "Gravitáció",
                "Családi üzelmek",
                "Kellékfeleség"
            ],
            "correct_answer": "Gravitáció"
        },
        {
            "question": "Kiről mintázta Koltai Róbert, Gyuszi bácsi szerepét a \"Sose halunk meg\" c. filmben?",
            "answers": [
                "nagybátyjáról",
                "édesapjáról",
                "nagyapjáról"
            ],
            "correct_answer": "nagybátyjáról"
        },
        {
            "question": "Mi az orangután neve \"A dzsungel könyvében\" ?",
            "answers": [
                "Lajcsi király",
                "Winifred",
                "Akela"
            ],
            "correct_answer": "Lajcsi király"
        },
        {
            "question": "Ki a főszereplője a Kontroll c. filmnek?",
            "answers": [
                "Csányi Sándor",
                "Kamarás Iván",
                "Nagy Ervin"
            ],
            "correct_answer": "Csányi Sándor"
        },
        {
            "question": "Melyik filmben nem játszott Nagy Ervin?",
            "answers": [
                "Valami Amerika",
                "Kincsem",
                "Testről és lélekről"
            ],
            "correct_answer": "Valami Amerika"
        },
        {
            "question": "Hány része van \"A Karib-tenger kalózai\" c. filmnek?",
            "answers": [
                "öt",
                "három",
                "hét"
            ],
            "correct_answer": "öt"
        },
        {
            "question": "Melyik filmet nem Mel Gibson rendezte?",
            "answers": [
                "Világok harca",
                "A rettenthetetlen",
                "A fegyvertelen katona"
            ],
            "correct_answer": "Világok harca"
        },
        {
            "question": "Mi Amerika Kapitány valódi neve?",
            "answers": [
                "Steve Rogers",
                "Jack Kirby",
                "Joe Simon"
            ],
            "correct_answer": "Steve Rogers"
        },
        {
            "question": "Mikor készült a \"Valami Amerika 2.\" c. film?",
            "answers": [
                "2008-ban",
                "2010-ben",
                "2012-ben"
            ],
            "correct_answer": "2008-ban"
        },
        {
            "question": "Milyen állat Diego, a \"Jégkorszak\" c. filmben?",
            "answers": [
                "kardfogú tigris",
                "oposszum",
                "lajhár"
            ],
            "correct_answer": "kardfogú tigris"
        },
        {
            "question": "Hol kerül megrendezésre a 90. Oscar-gála?",
            "answers": [
                "Los Angelesben",
                "New Yorkban",
                "San Franciscoban"
            ],
            "correct_answer": "Los Angelesben"
        }
    ]
}